DSE係香港嘅一大騙局

啱啱睇到隔離post講DSE人不及A level人成熟，有感而發想喺度講少少嘢。

大約十年前，成日睇電視見到334新學制廣告，話334可以令學生多元發展乜乜乜，聽落去好似好吸引，知道自己有份玩，好好奇上到高中嘅自己係咪會比起舊制嘅人更開心。最後，原來成件事係一場騙局。

相信各位93打後嘅巴絲打都係經歷過DSE洗禮，而且係被逼玩呢個荒謬嘅遊戲。想同大家講，我哋呢班人只係生不逢時，冇得揀嘅情況下去玩呢個新遊戲，但唔代表我哋能力一定差過舊制嘅人。係呢個新制度限制咗我哋好多嘢，失去咗好多舊制學生先有嘅經歷，帶走咗好多我哋對學習嘅興趣。

先唔講DSE每科嘅弊病，DSE本身係將CE AL合併變做一個公開試，意味住只需要考一個試，就可以決定你升學條路係點行。冇錯，係一個試，聽落好似好正，唔駛考兩次喎，而呢個正正就係問題所在。

因為大家都唔需要經過CE篩選，喺334嘅制度下，完成整個高中課程係理所當然嘅事，一齊中六畢業，一齊考DSE，所以一班入面每個人嘅讀書心態都好唔同。日讀夜讀aim神科嘅有、冇目標淨係死讀書嘅又有、日日打機瞓覺頹過嘅又有，總之乜人都有齊。但其實大家都唔知公開試到底係邊回事，發緊夢過高中，淨係知依家大家都有同等機會讀大學，好似有人將大學學位送到埋口，DSE成績只係決定你食唔食到。

相反，喺舊制底下，十幾萬人考CE，最後只有三萬幾人可以考A Level，即係五班人篩淨一班多少少。讀得A level嘅人，先知道有得繼續讀到中七，有得考大學係一件好難得嘅事，並且係靠自己努力先得到。考過CE，正正就經歷咗人生第一個嘅轉折，所以A level人更珍惜讀書機會，留得喺度嘅都會有同一個目標，就係考入大學。而DSE人係好難有呢種鬥智、呢種珍惜，冇咗呢個經歷，到考完DSE先知已經太遲，hea完，出咗成績，回頭一望，一切都已經完咗。

而DSE嘅課程，同埋大學計分方法，徹徹底底埋沒咗好多人才。識得幾個人，佢哋其他科好勁，但語文科一般。一個家底唔錯嘅，覺得DSE太着重必修科，走咗去英國考GCE AL；一個考到Best 5 廿幾分，但中文2咗，只能夠讀Asso；另一個為咗衝4C+2X分，放好多時間落必修科，考得幾條4一兩條5，得水泡科可以揀。點解依家考DSE嘅同A level人有差別？除咗少個經歷之外，四科必修科令到好多人放唔到時間鑽研自己有興趣嘅科目，最後兩頭唔到岸。

// 新高中推出後，中、英、數、通識已經佔去大部分課時，大多數學生在高中階段，只會報讀兩個選修科目。觀乎2018年文憑試的考生數據，一共有70.4%的學生選擇「4+2」的課程組合，選擇報考三個選修科的考生，則只佔17.4%，他們接觸選修科的機會，比舊制為少。一些課程範圍較廣、得分較沒有保證的文科科目，尤其受到威脅。//

加上，教育局又想搞到個DSE唔係一試定生死，特登整埋咩Other Learning Experience，校本評核啲濕鳩嘢，無形咁增加咗學生嘅壓力。考過DSE嘅都知，除非你係勁到打港隊，贏過國際大賽，否則係對升大學冇幫助。大學唔會因為你有玩過乜活動、贏過乜豬肉奬而收你，一切都係睇咗DSE個分先，之後睇你interview表現。而校本評核(SBA)更加為人詬病，因為太多學校，考評局都好難管每間學校點操作SBA。聽過有學校將SBA搞到接近每個月都會有呈分嘅評核，仲有評核前又有模擬評核，根本係折磨緊學生，情況就好似小三TSA嘅操練，搞到學生咁大壓力，試問有邊個仲有心讀呢？

A level課程比DSE深更多，但比起DSE嘅課程更有用。大部分A level啲內容唔單止全面又深入，亦都對大學學科好有幫助，唔似DSE左cut右cut syl，唔鹹唔淡。大學又唔駛專登嘥多一年教，A level學生又可以好快pick up到，點解要硬推DSE呢？

最後，當大部分高官、有錢人，都送仔女出國讀書，或且讀國際學校嘅時候，其實已經睇得出DSE係一場騙局。當局者迷，旁觀者清。屋企有錢就走，無錢就考DSE，或者直接出嚟做嘢。每年都有幾萬人成為呢個荒謬教育制度下嘅犧牲者，失去興趣，變咗讀書機器，未夠十八歲已經搞成咁。你可能會話，香港係咁㗎啦，但係你甘唔甘心你嘅下一代永遠都係咁？我相信大家心中有答案。

考完DSE，其實覺得DSE冇乜嘢，但當你諗返過去，你會發現原來自己失去咗好多寶貴經歷，高中生涯過得好荒謬。你又可能諗返起，以前中學生活幾好，但一提起DSE，就只係有彈冇讚。其實你一早已經知道DSE係騙局，只不過你一早已經麻目咗。

各位巴絲打不妨講下DSE課程內容小弟對呢方面唔係好清楚

我哋每日講 每日聽 每日用中文 都唔知點解又考 外語就話啫
今年得一半人中文達標 可以反映到咩？唔通佢哋唔識講中文？

不過基本語文能力，即係寫實用文，我覺得必需，但絕對唔係DSE考法

香港人 瞓覺第二朝起身返工算 都冇能力改變

以前好多人ce麻麻地，但al發奮都有得追返，dse就無機會喇

機會只留俾有錢人了

AL俾咗好多人翻身機會

論必修科，中文同通識跟本係有投資無回報嘅科目，課程原本已經無乜內容可言，中文提升唔到文學修養，通識過於膚淺，偏頗。啲所謂考試模式亦根本無道理可言，任考評局9up,加埋啲所謂補習天王加鹽加醋，整到中文通識好似好難好重要咁，但實際你幾努力最後可能都係得個吉

論理科，dse課程原本已經比al膚淺，但呢幾年重要左cut右cut, 不求理解只求答案，淨係則人死背，唔教背後嘅原理，呢度已經可能令好多人對science無哂興趣，有興趣嗰啲上到大學讀理科都可能跟唔上課程

除咗公開試仲重有個濕鳩ies, 龍門根本上任教畜擺，ies唔會幫你學識點寫essay,亦唔會令你反思到個社會議題，因為你只不過係將書入面嘅嘢stereotype咁應用返落份報告度，仲要睇教畜面色。

文科無讀唔評論

中文根本就嘥氣

有時間迫人學學埋埋咁多古文
對呢個社會零生產力
不如叫學生操多啲
邏輯或者理科好過

依家通識比班補習佬搞到班學生成日用乜答題框架 咩神技 違反曬原意

其實DSE只係用黎分階級既第一步 考得唔好既就自然會出黎做野 waiter 又好 7仔又好 送貨又好 社會好多 學歷要求唔高 又辛苦既工需要呢班人去做 因為DSE成績低 根本就無選擇權 所以唯有死死地去捱 政府都要維持到社會既需求 DSE真係好撚仆街 好多人咁就一世

唔明白 中文閱讀卷 同 說話卷 考黎做乜

唔適用於紅底中學

因為al係好近英國個gsc
而且中英只係計半科！跟本pass就得，主要睇AL科

好多人第一次dse麻麻地，但第二次dse發奮都有得追返

又唔算係騙局既
兩個學制都係想分啲勤奮向學既人去入大學
反而覺得4年既大學好過3年
會更加了解自己，可以試多啲野同追尋自己想行既路

但係近幾年好難翻身 真係唔知咩原因

✓但唔代表我哋能力一定差過舊制嘅人
✘而DSE人係好難有呢種鬥智、呢種珍惜，冇咗呢個經歷，到考完DSE先知已經太遲，hea完，出咗成績，回頭一望，一切都已經完咗。
-->原本上到AL個班，比佢地去讀DSE，佢地都會一早努力溫
✓而DSE嘅課程，同埋大學計分方法，徹徹底底埋沒咗好多人才
✓特登整埋咩Other Learning Experience，校本評核啲濕鳩嘢，無形咁增加咗學生嘅壓力。
✘大部分A level啲內容唔單止全面又深入，亦都對大學學科好有幫助
-->真係一啲啲，睇你大學讀咩科
✘你會發現原來自己失去咗好多寶貴經歷
-->中學最寶貴經歷往往係人，而唔係讀書內容

DSE根本唔係要你靠自己慢慢嘗試所以諗到點做條題目，而係要你因為見過條題目所以識做，你冇計時冇狂操試題根本對嗰科再熟悉再有研究都係冇用 一入考場都係會唔夠時間做所以低分
而且DSE讀嘅嘢同上到大學大專甚至出到社會根本完全銜接唔到，讀ib果堆一早已經訓練好邏輯思考同埋做慣做熟presentation，你上到大學先慢慢上手已經差人一大截又唔夠人哋smart
都未講最戇鳩嘅係SBA同IES你考試制度就真係完全考試啦唔該溫書已經溫到停唔到仲要準備你嗰啲SBA。唔係你一係就搞得公平啲，但係依家搞呢搞路搞到勁垃圾，我想講嘅係考評局設定SBA係會跟學校Banding即係學校整體水準調節，考評局隨機抽樣唔通真係淨係抽到學校最好嗰啲咩，最後一定會有調節睇返你間中學水平整體拉高或者拉低，所以好多人retake一年唔計sba會好咗好多，sba嘅存在係你萬一碎咗絕對令你果科跌兩三個grade
以前聽人講入一間好或者差嘅中學都冇乜所謂只要最後努力都可以考得好好但其實唔係，如果你入一間比較唔好嘅中學你自己個SBA分都會間接比人哋拉低埋，你個分已經輸左比學校比你好但係同水平嘅人一截，語境資源環境都係，以前Alevel都叫有一次機會，依家dse搞到人生一步錯步步錯甘

覺得講得好啱 要推

嗰陣計半科個玩法同依家好唔同
依家DSE係則重必修科 而且係三文一理
完全趕走數理叻嘅人

334同支那「接軌」呀嘛

估唔到都實行咗幾年，唉

對於教育局黎講冇所謂
當你11歲中一 334讀6年
咁讀唔成書都少左好多街童搞事
只要唔係中途退學既都差1年多d就18歲可以打工
即係少左好多機會細細個就學壞

中五六讀書氣氛都係好差
班垃圾依然係到圍威喂
又成日講埋晒啲戇鳩野
個老師又要就返班廢物
搞到堂堂無論做咩都好低效率
搞到又晒時間又無癮讀書

頭兩年d大學瀨哂野，而家stem非神科計分絕大部分都已經變左
但因為ugc問題改變唔到3322要求

有時有啲老師仲會用返教CE AL個種教法
但DSE嘅要求其實係唔同

屌講得啱
有時覺得自己係屋企溫書仲好過返學 教書拖長黎教當你弱智咁 上堂又唔俾你做自己嘢

其實中文教現當代文學 同邏輯係有好大關係

古典就真係哂氣 無興趣仲要逼人讀 要練中文睇現當代就夠 有興趣咪自己去學古典 點解要逼中學生讀

DSE數學太淺 同A level 比 （Pure/Apply math）差太遠 你上到大學就知咩事
利申 雙數5**

唔喺要廢除中文科 而喺考核中文嘅制度根本好有問題
閱讀理解 出題出到連個作者都唔識
作文又喺好參差
綜合根本就喺聽錄音作文
喺得個說話正常少少

母語教育一樣荒謬

淨係達到3322呢個要求已經得返三成幾人做到 其實都係心態問題 就算計best 5 都驚自己過唔到關 又放返時間落去鋤必修科 根本唔係一個解決方法

真 dse真係好濕鳩 你唔係讀名校就永遠輸在起跑線 dse考得再好都分分鍾因為要根據學校水平調整嘅sba跌grade 有時跌左果一兩分就係最關鍵嘅一兩分 決定你入唔入到大學/心儀學系
dse又一試定生死 你考果日狀態差左又可能會含撚 而且有啲dse雞真係好鳩 唔明公開試嘅重要性/考試技巧/應該應對公開試嘅心態行為 係一試定生死嘅dse就會含撚 咁就一世 舊制可以比多次機會你翻身 領悟自己不足之處之後係第二次公開試度翻身 識一個舊制人會考得3a 覺得自己未盡力唔滿意 AL好努力 最後3a

其實都係睇你遇到咩同學
但大部分學校都係咁嘅情況
有心讀同冇心讀嘅坐喺同一個班房
老師又難教 同學又上唔到堂
AL點都有學習氣氛保證

中六好難話唔俾時間你做其他野嘅
但比如話做/解mock卷個時就要等好耐
而且我係啲自己溫唔到書嘅人
依家係uni都係要搵一兩個fd一齊讀先讀得入

數學寧願佢鑽深啲，都冇必要學咁廣，對將來冇用嘅嘢冇必要學咁多

微積分應該放入普通數學到，其實微積分嘅純粹運算係完全唔難，只係佢背後嘅理論深。微積分普通混算，一定易撚過啲濕鳩圓形。得罪講句，啲濕鳩圓形學嚟連對大學數學系都係冇撚用，undergrad嘅mathematics都接近完全迴避geometry，叫啲學生識圓形同直線交叉有撚用咩，知圓形少少properties 咪算。

根本上到大學 Engine Science BA 好多理科商科都要識計微積分，但係讀M1/2嘅人又少。M2又學得唔夠深，對入大學數學系接近0幫助，科M2真係兩頭唔到岸，最慘係M1/2嘅認受性又低，淨係計半科，搞到冇乜人讀，成班學生上到大學先到學返晒啲微積分，完全銜接唔到。

利申: 教緊中學數學, math major

轉選修 唔洗廢除

衰在我係個啲有壓力先有動力嘅人
所以係班房究極唔得
最後都要俾錢補習去搵返種感覺

呢個真係唔推唔得

其實英文真係靠個語境浸 對得多就自然識講識寫 母語教育根本幫唔到香港學生
台灣咁樣就話啫 但喺香港社會英文唔好根本唔會生存得到 讀大學出到社會樣樣都係英文
即使能力再高 英文唔好都係唔會表達得到自己人哋都會覺得你廢

接近完全迴避geometry

得DG咋嘛

啊媽係女人

但總括黎講
入大學率高左勁多喎（多左大學+少左學生）
而且你講既中英文問題
AL CE年代一樣有啦

其實點只dse
大家一早都知政府樣樣政策都係咁廢
除咗敢怒而不敢言都冇野可以做到

如果你係講純粹ge geometry course, 你岩 (for cu)
但如果係講geometry成份，你錯哂

所以依家啲大學出到嚟嘅前景同認受性咪越嚟越差因為而家衰啲講句阿豬阿狗都入到大學都有大學我大專讀 以前入到已經好勁經過AL洗禮啲人真係叻好多

咁我都同意嘅 總會包含到啲

入大學率高唔係好事 你睇吓台灣

最大問題係DSE少咗人讀選修科
大部分人得兩科 仲要亂咁配
例如chem+文學
大學都好難分到啲學生究竟咩範疇叻

你比學生揀一樣係想入
而且仲有4年玩 以前我地得3年
加上成績好一樣入3大+神科
勉強入既自然會入乞食科

可能因為我份人比較自律 所以覺得自己喺屋企計時做仲好 跟住自己對答案休息時間又可以自己控制彈性調校 唔知點解一返學就好頹
不過冇所謂嘅人人溫書模式都唔同啱自己就OK

而家咪仲冇意思個個都係為入而入
我聽到啲人話求其有個學位碌到入去就OK 咁樣根本係侮辱左間大學 對自己一啲要求都冇而且你對嗰科咁都冇興趣你讀完都唔會有好大作用
先唔講乞唔乞食 我覺得讀大學讀唔到自己鍾意嘅科根本冇意思 以前啲人經過咁多磨練真係好辛苦所以會好好珍惜個大學學位真係慎重揀自己想讀嘅科

可能因為考法同評分基制一直都仲轉緊
年年考既都唔同 retake仲辛苦

你中文2咗？

好羨慕語感好嘅人

資源多咪去左外國讀囉，仲補乜鬼習

其實可以話係兩試定生死
只可以用最近兩年DSE成績combined cert報jupas
但第二次都翻唔到身就唯有認命
retake分唔變難 升一分仲難
好多都係貼地啲報hd asso
再玩DSE無限地獄輪迴真係不了

又嚟啦，連登學術廢柴又全面進場

無學術基礎支持嘅論點真係廢到唔想睇，9up當秘笈

其實當初推dse既出發點係咩

默默留下正評....
上到大學要比dse努力好多先pickup到啲嘢
dse cut syl真係cut得好犀利...
利申：18dse

廢咗通識 提高選修難度
咁問題就可以解決
利申 教緊通識

根本唔係學制問題
係心態問題
其實依家個風氣差同社會差
產業少、競爭大
先會限制咗人嘅想法
你可以睇下外國
淨係講我覺得最好嗰批啦
德國就有好嘅職業培訓
入唔到大學根本唔係羞恥，因為職業培訓都係學到好專業嘅技能，又有產業配合，社會風氣又好，起碼冇連登日嘈夜嘈，連住邊都要批鬥
北歐競爭細，勞工福利好、社會保障完善
讀唔成書做創意產業定係做生意仔都唔係問題
依啲放返去香港個制度係冇問題

當然
唔洗睇完就踩港
世界都有好多國家嘅社會配套唔好
日本、韓國、美國、英國依啲都有幾重嘅階級同競爭環境，依啲國家一樣係改咩制度都一樣
社會嘅問題

認受性
以前CE個成績唔係好拎唔到出畀外國嘅大學
當然亦可以係為推副學士乜乜乜，都係要砌返好個資歷架構
自由發揮啦

你識條鐵咩？

DSE正正係訓練一班垃圾通才，令有用既專才凋零，個個出到黎都BBA grad咁未提升香港競爭力囉！

再係內地輸入更多專才.......

樓主係講啱
不過只係表面
真正嘅陰謀樓主你仲未講到出嚟
因為你仲係係香港角度出發

如果你有 時事觸覺 + 多角度思考

自己文化都廢 你冇野啊？

如果第一年中文2咗而淨係retake一科
咁咪無“考獲33222”
但jupas俾考生combine cert，所以其中一年唔夠33222都可以入u
甚至寸啲，每年淨係努力三科再combine
咁就從來無考過33222都會有大學讀

有同感，我當年考完DSE，教我數學、理科都老師都問我點解失曬準，我唔識答，因為炒硬英文嘅我，係唔洗返學嘅日子，已經冇動力亦都諗唔到原因去溫任何書。

語文科都唔合格，其他科再高分又可以點？

利申：背書白痴

如果語文能力弱少少 分分鐘x同通識，數學好得 有4有5 但係2咗中/英 咁就已經收皮

廢除學校好無?

其實DSE 難過外國好多大學試喎
而且九成人公開試學過嘅嘢將來都唔會用得著

個教育系統的其中一個目的係培訓人才, 係未有興趣之前要咩都explore下, 所以初中要讀咁Q多科, 之後慢慢減少, 去到大學專讀一到兩科

D 老師話其實SBA 同IES 個分本身就定咗
用你個predict grade 嚟評分
令到間學校果科sba 分唔好扣
如果差就扣分,好都唔會加分
所以做得幾好都冇用

廢左個通識先啦，當年通識ies 比人針，得3/9分
去到dse裸考寫少條8分題都4，垃圾科，連評分準則都模稜兩可

而家仲有中文科都一街吾系甘牙嘅文盲
如果廢埋中文科唔知會變成點

嗰一半唔合格嘅咪就係吾系甘牙班撚樣囉

咪撚講到舊制好有趣啦
一撚樣

唔怪得新世代啲中文程度咁差

咪戇尻
呢個只係傳說
AL太太太深了
就算你CE心智未成熟
拎得個C/D/E
上到AL幾出力都好
同一科拎返C個既比率已經係好低
升grade既更加係絕無僅有
CE拎A，AL拎C，跌兩個grade既更加係大多數
唔好講到好易發奮追得返

以前比多次AL機會你
某程度上係幾殘忍
只係比個機會證明自己能力唔夠
因為你唔夠醒
點死鋤法AL都會死

另一方面，就算你好醒
唔死鋤，AL一樣係拎唔到C or above

我以前讀AL Bio
拎A-C係得8%人
呢8%係講緊CE淘汰完七成人既8%
而你AL科無一個C
基本上Jupas係無offer

有得揀一定考AL
利申考dse + GCE AL

我份卷考得幾差下
但我ies本身8x分
之後升到接近滿分

窮人生仔係咁㗎啦

有書你讀咪偷笑囉

dse一大堆垃圾幫手拉curve你仲唔滿意？

一定要廢咗垃圾中文科
去支那化
要建立粵文科

想要個完善嘅教育
定係想要完善嘅升學
兩樣嘢好唔同
家下點解要搞334
然後大家又搞asso
跟住又升格咁多大學
而家收生分數不斷拉低
就快全民大學生咁？

第一係鋪路
中小學已經大量新移民學生
整體上佢地成績唔係高上
亦無香港學生個種讀書靈活
大陸哩死鋤難鋤就得
第二係降低失業率
如果唔係咁多大學生拖多4年
幻想下呢批dse會點？
IVE都食唔哂
大學asso唔保升又無人揀
結果多人升讀，失業率又低左
4年之後咪政府接收
所以而家政府出好多位

騙局係因為學科程度太淺
當年第一屆DSE我呢啲舊制老鬼報過英數來玩
淺撚到垃圾級別
出來兩科5**
但我當年pure maths都係得個C

政府需需要通才 不是專才
如果唔係點引入內地專才？

Dse英文就係背...

d高官子女全部一係讀國際學校一係出國讀書
個撚個都唔係考dse仲日日吹dse冇問題非常好
人唔笑狗都吠啦

其實通識先係痴線

老實話 依家睇返以前我讀的4+2的所有考試內容，真係好少野讀。讀到書的人點都會自動自覺讀書，唔讀書果班就算係只考一科都唔會去讀

識好多人AL 唔合格
Repeat DSE 拎 5*

到而家都唔明dse一試定生死係咩意思
Dse淨係準考一次無repeat?
定係舊制炒左ce都可以直上al再考大學？
唔好成日ff自己讀舊制就可以碌過ce上al爆seed
根本大把人ce前已經aim大學認真讀
猶其係aim中大嘅人
上中六就要同呢班人爭無hea過呢樣野

利伸：末代，dse一試定生死當笑話咁睇

美帝都係334學制
支那國無通識科

岩 中文科只係用黎每年踢走50%~60%人
合格率奇低 比咁多時間讀完又大部份工種都無用 根本憨鳩 keep低英文科就夠啦

當年CE咪一樣好濕鳩

通識 = 寫字速度大賽

個啲題目基本上得線性答案先有分

雖然我都覺得香港既教育系統同環境係垃圾 但我都唔認同樓主部分既觀點
首先你話兩個考試令到學生會珍惜高中既機會
但其實同樣地無溫書既/hea既無論係ce/dse都會比人篩走 對佢地黎講都係一試定生死 如果要勉強講成dse既弊端 未免過於牽強
其次 高官送子女出國讀書並唔係近年既事 早係以前已經係咁 根本就係佢地唔相信香港既教育系統同文化所造成 而且資訊科技既流通 海外升讀愈黎愈方便 所以先愈來愈多人選擇到外國留學 我認為情況並不改變即使舊制依然存在
第三 學生壓力既觀點 我認為問題係來自香港成個既教育系統 即使舊制 其實都有sba之類既野

AL港英時代產物，點解唔諗過一另一種方法去代替

而家就搞到同支一樣 ，得一次考試

本窮狗覺得依個係社會分層(隱藏階級)嘅概念，基本上你入政府資助學校已經決定咗你未來好大機會嘅社經地位

AL DSE係作為升大學試 同CE性質唔同

你呢啲正一垃圾

睇你啲point 完全感受到中文攞2或以下個水平...

反映到你班垃圾連母語都用得唔好

點解唔可以降低語文嘅要求，再提高返選修科嘅要求？

利申：中文攞 4，反對通才教育

靠AL鹹魚翻生揮手 CE 仲係發緊夢，靠彩數啱啱好夠升上AL，中六第一日返學已經比人話係陪跑冇機會讀U，最後所有科升左1-2個grade，jupas 30個choices任揀 由發夢到人生第一次為一個機會出盡奶力，第一次收穫奶力嘅成果，個心態改變好似撞左邪咁大

SBA直頭嘥鳩氣 磨曬d時間
通識IES似足大學year 2做既social research
只係中學用年幾既時間做一份Individual既功課
仆街 去到最後一刻個老師先話你做得唔啱
錯咗focus 要改research question, 要由頭做過

當年推行334，有好多人反對推行，但係教統局(00後知唔知咩係教統局)唔理，hard sell

無記錯係咪羅范同李國章係都要硬推334?

作為一個old seafood，dse 既設計我並不太清楚。但有幾點可以分享下

考完先發現一場空，係每個年代都會有既事，ce或者再舊啲既中三淘汰試，往往用天份可以碌過去，到得你18歲人生開始自由，係學校亦係最有自由度個批，開始拍拖，開始心散，未必會專注係學業，AL係難到嘔，睇下past paper就知。著重必修科以前都有，我識人pure math A但中文F，又係要retake。

香港既考試制度，從來就不支持全人發展，而係先考驗邊個夠乖夠聽話，肯花心機跟佢玩法之餘又有能力，咁就係一個好學生，未來既奴隸獸。

依家資訊好流通，普遍黎講，新一代好早已經多多少少了解社會，了解未來，了解自己希望做啲乜，需要點樣考試去達成。加上家長學校日夜灌輸，生涯規劃好早起步。有能力又熟個批，係會容易突圍。

我地以前邊有呢味野，成個世界好似係17，18歲先開始，反應比你地慢得多。當然，你地呢代早熟是有巨大代價，但每一個時代既學生都有。

DSE 既原意係有問題的，社會精英往往係小數，對下應該係金字塔咁分等。以往中三，中五，中七咁考試，就正正有呢個功能，人也易成熟，一邊學習，一邊明白人生係淘汰賽。中三都讀唔到既出黎做野貢獻社會好過，仲浪費時間扮讀書做乜。dse就相反，學歷虛高做成貶值，香港社會轉型唔到不需要太多高學歷人士，係勞動巿場唔匹配下，對畢業生同企業都造成問題。dse就結果而言係垃圾

好在當年呀sir hea
大家求求其搞掂好來好去咪好，明知係浪費時間

考ce咪一樣 衰左都係果刻先醒

啱呀 自己係band 3學校出身
校長老師覺得咁早放你地study leave, 你班廢物都係唔溫架啦 所以勁遲先last day
4月頭考 3月頭先last day
所以個時自己會自製好多假期
每朝同其他人一樣返學時間出門口
不過就去自修室 然後過幾日返學 班主任就會走埋黎問我做咩唔返學......又同我講返黎聽書先會識架 暗示到我好唔尊重佢 又講到佢講書實幫到我考試咁
明明就係一條照讀model answer既廢柴

而家個個都高中畢業 同 中五畢業比 有優勢ge

生存者僥倖 Survivor Bias

師兄講得幾中
真係考完ce開始心散

學習黎講係好垃圾，但係都幾合乎香港社會，總之就鬥排名鬥高分

邏輯出晒事

當年我讀 a level econ
真係揾到讀書樂趣

自己會揾埋 d out syl. 大學 textbook研究
令到自己更熟 d concept

雖然最後無讀 economics, 但都係一個美好既回憶

無讀大學 econ I mean

唔明點解話要cut中文
我中文好廢 都覺得中文考法有問題
但覺得咁樣話要cut中文係輸打贏要

咁我覺得啲人連中文連呢啲要求3都無 讀乜撚大學

各位巴絲打
其實制度冇完美 但制度唔多唔少影響咗社會出嘅人才
將DSE同舊制比較下 似乎DSE衍生咗更加多問題
DSE提倡通才 再加上越嚟越多大學學位 hd asso供不應求 令到一班學生求學嘅心態改變
依家港大玩加分制 科大理大城大改收生門檻 希望培育多啲專才 唔係通才 好明顯DSE滿足唔到大學嘅需要

垃圾港畜思想

社會需要專才 > 通才

香港乜鳩都輸過人就係因為香港少專才 / 環境留唔住佢哋

支那都搞到間騰訊、阿里仆街出嚟，香港乜柒都冇。

就算有，都要過咗美國先成功

最好就立法強制教育局嘅人嘅仔女一定要考DSE, 食番自己嘅屎

英文 都5**

UE都係攞C?

大學都會睇你hkcee成績的
通常70至80 percent hkale
20至30 percent hkcee

我覺得英文冇想像中咁易

UE D行入去考都係得5

數唔駛講 基本智障

當年末代al 1b 1c 1d
比人話同dse 1「5」 1「4」 1「3」冇分別
到依家都係覺得
末代ce al嘅學生最慘

最好野係仲會cut理科curriculum
明明已經讀咁少野

唔好拉埋通才專才黎講
中文要求要3 又唔係要你拎5 拎5*
你邏輯正正常常 平時用中文同人溝通到 係唔會無3

有咩撚野用？咪教左班盲返撚出來

1. OLE真係純屬on9, 中學生自己會揾生活架啦, 仲要交report係咪痴咗線
2. DSE養通材, AL養專材, 呢個社會要通材定專材? 你睇港大而家收生計分方法都知, 係要專材呀!
3. 揀高中, 揀科, 別離中五同學, 都可以話係入大學既預演, but in a more guided manner
而家DSE雞入大學個時真係好迷茫
4. M1M2唔計分真係好撚on9
5. 中英通識個syllabus都真係好有問題

DSE大幅改淺數學科 同物理科 其實讀得幾輕鬆

pure math難到痴痴地線 大把得個D/E轉考m2都有粒* 自我感覺良好， m0更唔駛講

btw 中文攞3 唔係難事

入學計4C+2X仲唔係通材???
以前兩數+physics三條A就入到精算, 而家仲有無呢支歌仔唱???

唔同意你講咩多個試珍惜讀書，你有心既話dse之後仲有好多途經可以駁返

a level難就緊讀多一年

住開邊個井？dse考得唔好就只可以做waiter 7仔 送貨？

張五常

而家kong u新計分制下專才肯定so過通才

Cut中文只係治標唔治本嘅方法，重點應該係調整個考法。依家嘅語文考法根本唔會令人識中文。真正要cut嘅話，通識可能重好啲

唔係話本身識講中文就ok，因為中文呢樣嘢本身涵蓋嘅範圍太廣。淨係文言白話已經係兩種語言嚟。要學好兩隻語言，語言天分特別佔重，偏偏心水清嘅都知中文起碼要文白兩溝先會覺得係好嘅中文。

依家嘅中文科就係高不成低不就，閱讀卷要估個出題者諗乜已經夠死，說話遇到豬隊友s，要諗點樣維持討論氣氛、突圍而出，呢啲係中文要學嘅嘢嚟㗎咩？

中文科呢樣嘢，由07年新制CE、AL、到今日嘅DSE，弊病一直存在，課程更加越改越不倫不類

利申：末代AL餘孽

我鐘意 macro sylb 多過 micro

就係要睇唔同人對經濟既睇法

張五常神神化化

actuarial同mbbs都改咗best 6 幾年 ching坐咗幾耐
同埋精算過氣rm dse年代收分唔算高 你咁入唔到係你廢 唔好怨個制度

你有無見過有人真係考個時唔講野

06年前hkcee係對照 o level

07 年後 hkcee係對照垃圾igcse

best 6其實冇乜分別 睇數據差唔多九成人都係讀4C+2X 4C+3X 用best 6計 至少三科必修科都係會計分

咁係你學校問題佢有心搞中四個年就應該將d人分開 計落仲要比舊制多一年

中三唔讀個班可以去做d 手藝野
ce 肥左個班可以早d 出黎做野
al 肥左個班可以做d 早級d 既工

入到大學個班人一畢業
市面上就有

做左7 年有門手藝/師傅牌既低學歷人
做左5年經驗既ce 人
做左3 年有預科資歷既al 人做高級d 既位
岩岩畢業既大學生

4堆人都有各自既競爭力，同填補社會唔同階層。

而家個情況係，通街都大專生，
個個都覺得自己唔應該做體力野，唔做下欄野。
最後社會斷層

Pure Maths係難，但係睇pp就知其實已經cut咗好多嘢 冇咗vector、probability、taylor’s series，微積分冇咗polar coordinates等等

想像唔到以前啲人點樣捱過

我係al考得好過ce嗰類人，所以覺得係大有人在的

我個分入到CU精算 唔好on99打稻草人thank you
好簡單, 答我一個問題
以前精算三科好就入到, 而家仲係咪咁

多餘啦，我呢d U grad左十年，覺得整個教育生涯都係冇乜用，讀書同將來個人發展係兩回事，書，讀完就算。入到大學，除非係專科而你又決心要入行，否則都只係另一場騙局

點會唔得 7 7 7 4 4 4 都得啦

應該學
但考嘅方式好垃圾
基本上係鬥多字

policy driven 的。社會環境配合唔到，搞一大堆高材生畢業生聽乞食咩。

教育係提供新兵，問題係要同戰場相適應先得

當年al 讀bio 用中文讀真係好爽

利申A 左

Dse根本為左減少香港人才
方便大陸取代
港共做嘢真係諗得好長遠
一早鋪排好

on9 dse雞係度打飛機
仲要係度講咩埋沒人材
CE AL你試下中英F睇下有無得讀？
自己垃圾就垃圾，竟然係度怨啲唔關事既野
唔講仲以為dse制度下無人有得讀大學 考一次試難過考兩次真係Goodest logic
呀大佬 dse hea個班收皮無得讀，唔通CE hea個班就可以升AL呀？ on9

呢樣先係香港教育制度最失敗既地方

讀書喇 𡃁仔

你而家咪要個堆4 lor

不如你睇下AL文科個啲人要寫幾多字先出聲啦
要鬥快寫某程度上係無乜意義，不過依個問題一直都有，又關dse撚事咩

沒錯
宜家豬閪垃圾都大學生
社會分唔到人才出黎
體力工冇人做
又可以輸入外勞

同意
我考dse嘅，入到大學見到唔同嘅人，發現頭嗰一個月dse生真係就比其他alvl生更加難適應大學生活

4係equivalent to D
你真係咁勁既點會無3條D

OLE SBA真係垃圾 大學完全唔會睇

AL時代E都入得
完

無讀過m2 phy 都入到engine
仲要讀d mech ee 重視m2 phy
有d真係讀到defer

香港已經變咗另一個台灣

再加埋上面一大堆自以爲天之驕子既on9
就算制度幾垃圾都好，所有野都係公平既
有人做人上人就有人係垃圾
其他人都係同樣係個垃圾制度同你競爭
自己廢就係廢，竟然係度賴個制度

如果港女有台妹咁正就好

你係要鑽牛角尖拎E同D比既咁我都無計
加個完字好撚型呀

廢除數學啦
恰9我地文科人

有條柒頭以為自己係專才
就話DSE埋沒自己

提一提大家，
日後香港學生愈來愈難考入本地大學。

教育局係大灣區不斷宣傳內地生應考DSE ，內地考試機器準備過來考大學，吸收國際視野。

仲有知唔知點解精算英文有weighting
點解MBBS唔係淨係睇chem bio?

精算undergrad個陣全部都係計數
但去到career你communication差既唔會立足到
你估真係全部計到
MBBS更加唔洗講

唔好咁井底之蛙係度叫春

中文科 有個性格on9同佢平時思維講野好奇怪同學 佢作文都成5* 好多正正常常甚至中學成績頭20名反而得4 好多科個標準唔知響邊

台灣0分都入到

世界最強點挑戰？

鑽乜撚野牛角尖呀慒撚
而家比較通材同專材
有個fd MATH+M2+PHY 5** 中文2咗入唔到local
你估呢D事好撚少見?
DSE制年年都有幾廿個咁既人

即係ce al 中文肥左會有得升？

CE中英肥都上唔到AL啦
嘈乜

dse著重通才，al著重專才，讀一兩科自己最擅長，上到大學都係專才，由兩三科變做一科，更能夠令有才能嘅人讀岩自己嘅科

屌你咪偷換概念
講講下就變咗「重視語文都幾好丫」
你一開始就撐通材, 咁成個討論都完咗啦

其實舊制升中六俾盡都係得三份一人，去到a level再西三份一
而今年新制入大學率接近三份一
按比例去睇既話當年入上到中六七既人讀dse既話係都一定入到u
淨係計考試人數，ce都多過dse 好多啦
唔明點樣dse考兩次試難過考一次

而家講緊係合格咗, 但3都入唔到呀

考2個時又話考1個好
考1個時又話考2個好
人類本性

屌佢老母啦Dse

第一 重視英文同通才係2樣野
第二 係你自己on99拎精算呢科出黎講

中文2 都叫合格 真係人唔笑狗都吠
原來政府改到個制度咁真係撚到你班傻仔以為自己係人中之龍
遲啲改制最差5* 最高5*******
你考個5**係咪會覺得自己係天才？

你講得岩，但講緊以前有制度幫你及早發現自己係讀書廢去另搵出路，
唔係等到人人中六考完dse,有人就人上人，有人就鳩流流

呢個制度唔係培養緊通才
通才係博學者但依家係庸才
我自己就係庸才
考dse全科4真係我一生人最大嘅侮辱同挫折
就算上到u讀bio好有興趣gpa好咗
都依然接受唔到自己係一個全4嘅庸才

低能仔以為精算淨係需要數同phy

講精算既話, 「通材」咪即係語文好lor
對得幾科精既人來講, DSE係難入神科過AL, 咪撚死雞撐飯蓋啦

ce 同dse都係差一年姐，無你講到咁大分野

睇成個討論啦
上文下理都唔識睇在度吠

樓上拎精算講做咩 毫無廣泛性

其實今年份中文卷比起以前係容易左好多

你有咁既能力理科拎5*/5** (所謂專才)
正常智力 中文LS放少少時間溫
會無3?
唔好講到自己入唔到就係埋沒自己

而家講緊要4先入到呀屌

條友低能
唔夠人嘈就爆晒粗發爛渣

你試下alevel 語文唔好,kongu cu ust 邊會有你份 如果考f既話八大無都無你份，根本dse 個二就係為左補返ce 個e，所謂合格就係咁解，而唔係alevel 既合格

爆粗係爆你稻草人, 偷換概念

好多五毛俾你負皮噃

點呀 被教育制度埋沒既人才

舊制年半要學哂一個syllabus，DSE其實多時間比你讀（又淺d），然後你讀到既話，又比舊制多一年係大學度學d真正深入既野。

問題只係DSE既設計，4+2的確係柒柒地，成撚日話要STEM，理科人先揀得兩科黎讀，淨係STEM都講緊4樣野啦。

Between，當年334主要推手係李國章同羅范椒芬

繼續稻草人啦on9仔

咁你可以話個制度唔夠完善，而唔係話佢有問題
你所講既野唔係個制度有問題，只係唔夠體貼，無令到班廢人及早醒
而有自知之明其實係你本人既責任，得罪講句，自己廢都要人提你先知？你考完dse已經好清楚自己實力，你係要唔接受現實既都無辦法
而且依你既理論，過到ce但過唔到al個班人其實咪仲難醒
佢地根據自己ce既成績，以為自己得，接受唔到al失敗，反而仲難認清事實
dse一次定生死，你無任何包袱，唔接受可以考多次，但再衰既話你無藉口呃自己

人地話4你就話3
人地話3你就話2
做乜鳩呀 想唔屌你都唔得

廢就廢啦
係2定3定4都係廢架啦
係咁搬龍門做乜鳩

天才啲脾氣係臭啲
我地依啲凡人係理解唔到佢地思想 再加上成個社會都蝦佢地，係會燥啲架，你唔好迫佢啦

香港學制根本都係晒氣

自從中學見住嗰老師單獨俾tips嗰學生
或者讀到asso啲老師唔係班班都放tips
我就知道讀咁多書都係廢
有錢最實際

講2個個係舉例
話專科好既人未必拎到4
拎2既人都有, 拎3既人就更多
小小邏輯推理都唔識? 唔緊要, 做埋比你睇

睇下自己邏輯亂到呢

你講到我想講嘅嘢 一啲一早都唔係讀書材料 喺舊制中三中五已經唔讀嗰批人 依家為咗中六畢業 嘥咗三年時間
因為高中篩唔走佢哋 仲未識醒

寫到咁明你都睇唔明覺得亂
仲學人講邏輯

其實AL 都大把人AL 3A 肥中英文.. 呢啲唔關事邊個試事啦, 你讀到大學啲materials就算讀數都無數字, 全部abc, 英文唔合格頂唔到La, 一係返大陸可能有出路

有句話真係講得岩
無邏輯既人總會覺得自己好撚有邏輯
仲要係度show off
同呢D專才討論真係無意義

你有冇睇我寫乜架

@約德爾人 出黎講幾句

中三就唔讀果班九成係俾人踢出校，而唔係自己揀，而家dse 唔踢人出校？
至於升中四試係講緊成三四十年前既事， 恢復係咪一件好事？

鬥智
樓主難怪咁勞氣啦
唔識字讀DSE係辛苦少少

唔使理佢地啲痴線理論la, 都唔會發生
唔通英美又廢除英文咩
日本廢除日文
韓國廢除韓文呀?

要考慮埋 fund dip, dip, hd, ass 哩d 濕鳩野比人逃避

讀過AL 就知
根本係難考過ce 勁多 就算你點咪書 都唔保證可以有好成績仲要得年半你讀
而且捱過一個ce 仲要你捱多個AL 最後十四分以上廿幾分以下上中六個d 咪又係hd asso
所以考一次試好過經歷兩個地獄
利申：尾二年al ce 得17分升中六

所以喺香港冇錢唔好生仔，喺哩個垃圾教育制度下，你嘅下一代係毫無未來。

講得好, AL 著重的係天份, 天才仲要再加勤力
讀啲野都係九成無用
佢地成日舉啲極端翻身例子
咁同晌廁所讀書都攞到十a, 點解你攞唔到有咩分別
萬中無一
不過AL BIO A-C應該唔只咁少, 應該係18%左右

al 準備時間仲要少過ce, 課程長度仲要多大約3、4 倍

所以佢地根本只係無知

咁姐係點?
要整科香港文?

教統局以前年年都會出報告，講ce 升alevel 個grade 既變化，每科d升a呢d一年最多一兩個
想睇既dse 巴打可以自己搵

整科粵文係有道理
「中文」應該轉elective

我自己認同舊制好過新制
不過有條撚屌覺得自己係新制俾人埋沒就最好笑
心諗佢咁既心態係AL都唔會成功

你dse麻麻地可以發奮再考過 仲要出年就得
al多翻身機會根本唔成立
你話dse係騙局我同意 但你唔清楚al syllabus就咪講到al著數啲 如果仲係al制度我話你聽呢度有班靠dse入u嘅大學生係根本入唔到

好難怪新一代被人睇唔起
咁都有得賴個制度，不如認清事實接受自己唔係讀書材料好過啦
成班中國人咁係度賴地硬，真係好撚肉酸
醒下啦，成撚日以為自己係人上人，照下鏡望下個世界有幾大啦

其實中英文晌香港考試, 連合格都無, 又唔係攞過啲咩國際獎 (你估你係陳易希?), 學咩人講升大學 (香港果啲), 仲賴個試, 而家唔係講緊叫你攞A, 而家係講緊叫你合格咋, 不如返屋企早啲訓啦唔合格

低能真係有樣睇..

你呢種有妄想症既人
無論新制舊制都eventually會入青山

靠AL翻身 笑死我
不如你去睇下Data，CE低過18分又上到大學既有幾多個？
相反CE 20分以上AL食屎就大把喇
成班小朋友係咪以為AL係考多次CE咁簡單 ？
除非CE只係一時發瘟失手，如果唔係要中六中七兩年搞得掂AL課程之餘，仲要追返CE既野，簡直係痴人說夢

有既，真正聰明既人係做到，不過唔係你班連DSE都搞唔掂既垃圾囉

唔好再自曝其短啦...睇到我好尷尬...

見到好多人都話讀中史好撚無用
真係好撚灰心
連自己住既地方 或者 你一個唔鍾意既地方 一啲認識都無
又如何擊破佢地

咁內容係咪教
左X 要咗
黎、唻X 要嚟

先唔講DSE易AL幾多

UE合格率唔過5成
Dse 英文過3率通常都過5成
連日日用既中文都唔合格怪得邊個

DSE一次定生死仲好笑
想問下點解CE AL 就唔係一次定生死？ 兩者炒左就炒左 一樣要重讀 新制得一次（一次定生死） 舊制CE定完生死AL又要黎多次 邊個慘d?

冇錯 DSE可能多左好多人hea讀
但同時學位又多左 總人數相比CE又少左
多左一班人hea讀又唔會同認真讀既爭位 咁都有得賴人

唔好搵藉口合理化自己既失敗啦

其實個科目本身唔會有問題
問題係點考？同啲人點教

咁實有啲天才GE
佢CE 掛住打波唔讀書
AL靠本身天才, 咪A到
天才喎, 唔萬中無一點叫天才
爭在你係咪果一個
仲要天才得唻要CE掛住打波懶懶閒

邊個試唔係一次定生死 以前ce炒咗就玩完
咪講舊制有多次翻生機會啦 呢個point講出黎真係笑死人

你炒咗dse可以考多次 唔駛讀新嘢 唔駛等年半
講翻身dse易好多呀 以前ce唔夠分係無學校讀 你想考al都無 咪人講你又講啦dse生

係真係好慘
當無學校要你時你就知世界幾殘酷
人同人的分別可以幾大
無人要你
你係無人要ge loser!
無人要你呀!

可能啲dse苦主覺得炒完ce可以去考al
然後又好-6咁入到大學

講完自己都想笑

咁都幾無聊

屌佢老母sba
band2 3 扣分都算
band1 仲可以加分
最慘band2 3個啲學校比分仲重手過band1
希望諗sba個個垃圾高官死全家

舊制 /新制 都係用黎filter 走比較弱既人

結果都係 top 果某個% 既人可以成功， 當有人因為轉新制而被淘汰，同時亦會有人受惠而成功
通常受影響既都係岩岩響邊緣浮沈既人

俾著而家啲年青人又要生要死了

屌你咪戇鳩啦

成隻紅衛兵咁喺度吠

粵文同文言一齊推其實就冇抵觸

屌你就係咁話咩中國人先讀中文

屌你啲中國人都唔撚係全部識文言文啦

根本你淨係讀粵文唔讀文言，謂之忘本

到最後都只係會俾大陸嘅中共文入侵

咩優化、力度、非遺

呢個真

做咩唔見左人
晨早流流返工睇你吠都係一件樂事

但AL都有的你知道嗎

無文化係咁

又4 equivalent to D
數順序咩
中七考70分等於中六考70分啊？

班傻西成件事調轉黎講
過兩關變過一關
課程容易左
入大學人數多左
所有條件都係令到入大學容易左
班垃圾可以講到相反，真係好撚野

DSE你只需要集中應付一個試，舊制係講緊兩次，你一次錯都唔可以出，好弱智咁用機率黎講，DSE係50%成功，AL係得25%

DSE你肯努力差極有個譜，AL係講緊大把人勤力過隻牛，一人讀10個鐘都會炒，少啲天份都唔掂，唔係淨係努力就可以解決

DSE你對住一大堆on99等做m記既人，AL你對住個班9成都係嚴陣以待同你搏命既人

讀唔到書無人會睇唔起你，但係係度賴三賴四怨天尤人，就係一個不折不扣既廢人，無論係咩制度下你都只會係垃圾

鳩下鳩下過左三年考完dse放完榜先知奶野 後悔都冇撚用

唔好考囉

數學都唔知學黎做乜

校本評核最易令學生自殺
老師可以影響學生入大學
只要個老師玩針對 真係可以收皮

棋王 唐山大地震

一定係要cut鳩左通識佢 成科根本就戇鳩鳩 鬥快寫字
又無邏輯

DSE根本就唔抵玩 條curve怪到死
微積分仲唔係必修 玩死Engine學生
識玩緊係Non-Jupas讀 IB/IAL

CE 早 d 俾 d 讀唔到書嘅人出嚟做野 浪費少 d 佢地嘅時間

留得係 AL 嘅人基本上都係認真讀

只係再 filter 多一次邊 d 係有天份

分出嚟嘅三班人都明確知道佢地嘅質地係點

基本上 d 後門 ( Asso HD ... ) 理論上係應該只係俾 pass 到 CE 但過唔到 AL 嘅人去走

咁個分工就有效率

但依家 DSE 衰咗嘅人個 range 大咗

心理上阿豬阿狗都唔甘心

又浪費更多時間證明自己唔係讀書嘅料

問題係喺呢度

NO!
每一科都有!

我用2007年AL Phy做咗啲統計。

大家可以睇下翻身機會有幾大

錯左
英文無,
但CE有

一試定生死真係難聽過粗口
講到衰左無得retake咁
CE衰左你連AL入場卷都無丫
照呢個講法舊制你要定兩次生死先入到大學丫
再者CE同AL根本係兩個完全唔同級數嘅考試
大部分都起碼跌兩個grade
唔好聽幾個極端例子就真係當個個都可以鯉魚翻身啦
可以翻身嘅一定有付出過努力
唔會係負碌得翻黎

唔洗做呀?
係喎, 你呢隻狗就係無嘢做先會追住人來吠

繼續呀 好好笑

最好笑係拎精算黎打飛機

香港教育制度係好有問題
但係唔係俾人用黎當藉口
有心讀上去既無論AL定Dse都會繼續努力去讀
但係本身hea開就點都係hea
如果係有心既，retake用一年時間溫返或者上到asso、hd都會盡力博上去大學

但本身冇呢個毅力既人就唔好賴個制度搞到你讀唔到大學

下集

偽裝理性哩點好中
中學真係幾個同學扮曬理性 (當然唔排除佢地天生係咁嘅可能性
明眼人一眼就可以睇到邊個啱邊個錯啦 屌

咁即係考生自己既問題 自己係唔係讀書既料都唔知 又唔肯面對現實

好似話AL後期先有?

算啦班DSE雞根本唔知AL係咩一回事
係度講CE炒左AL翻身 真係笑死人
即係400米都唔夠氣跑，你覺得跑800米就會有多400米比你追對手 ？

其實識加減乘除咪夠囉
讀埋D立體 三角比果d野有撚用

Al 好難喎

如果冇dse，我應該入唔到大學

Haha
有0.14%果位仁兄CE E升左做B, 升起佢有良好基因遺傳

點解會有呢種「入大學就係定生死」既思維誤區
DSE雞入到大學第一年通常都好迷茫
因為佢地無經歷過「揀高中/揀科/別離舊朋友」呢個生活預演
真正定生死, 係人生規劃
DSE雞比AL人更難做好人生規劃, 先會有一試定生死呢個講法

有班dse出嚟嘅唔清楚al係點就衝出嚟比較，真係無知到笑大人個口 你話dse係騙局，sba ole多鳩餘我認同，但咪講到舊制al著數啲咁on9啦。考咗dse英文嘅你試下做下UE睇下拎咩grade呀，拎level3嘅包你fail。

講翻身機會dse先正，fail咗即刻覺醒可以出年考過，仲可以combine cert，ce炒咗你覺醒考多次升得番中六仲有個al等緊你，而最重要都係課程深好多，而呢樣嘢dse雞係盲點來，一味地講制度點點點，一個pure maths就收你皮啦，讀得掂m1m2都唔等於讀得掂pure maths，仲好意思話al著數，仲有以前大把人拎幾條a/b炒咗中/英，都係無u讀，咪講到呢個問題得dse有，仲要dse拎3易過al拎e 咁多

咸咗

中史同世史究竟有乜用

好正 睇數據贏晒

成個AL得一年半, 點叫後期
throughout 都有囉我覺得
後唔後期都影響你個分,
無A就無神科
A係每分必爭

啱

其實識讀識寫識基本溝通咪夠囉
讀埋D文學 語境果d野有撚用

其實識睇下新聞咪夠囉
埋D中史 西史 分析果d野有撚用

其實識落街格下價咪夠囉
埋D demand supply果d野有撚用

呢位巴打好適合讀完中三出來做野, 學手藝

ce炒咗夠有阿豬阿狗會覺得唔甘心要retake
情況同dse生一樣，然後去到al先知咩料都要讀埋去，所以講心態無得講。

CE英文都無乜野既
我個間錄之前做晒萬二分準備 出到黎個成績都ok(band 2 雞校)
AL中化就..本身已經唔係點睇中文小說 中文又差
我又寫到成舊屎咁
出到黎個成績好差

怕你連中文字都未識寫

補充一下 dse之所以係騙局
係因為佢只係方便大陸人落嚟
考一個試就可以讀我哋d大學

當你入到大學以為自己成功
其實你只係一個讀書機器
出到嚟社會做嘢 就完全兩回事
除非你讀神科專科(你要讀得掂)
如果唔係出嚟起碼要捱幾十年先可以上位
所以奉勸各位有能力都係搵定後路走啦

AL翻身實證

一部分係考生嘅問題

但係如果個制度係令考生更難意識到自己嘅問題 呢個制度都係退步

而且 通識根本係垃圾科

佢地覺得搵到錢買到樓先有用 普遍讀唔成書香港人嘅無知諗法

A.L. 唔好玩
考得最好個1-2成先有C

band1都可以有啲咁嘅班
考級尾嗰班咪日日上堂瞓，玩電話
嘥鳩氣

睇標題仲以為講認受性問題添，其實個個公開考試都係咁架啦，咩學到野，唔好玩啦，咪又係背書操卷，比你考返ce al你唔適應到時又屌多次姐

如果靠AL可以翻身，當年d人CE就唔洗repeat啦，唔通CE 5分都去考AL咩，考題都唔識睇啦

好多人AL炒得好離奇架，可以中英文A炒其他入樹仁(仲要遲少少排隊都無學位)，又可以拎兩條A炒英文入asso(果陣入咗asso係幾乎無可能升返U)，比到你考AL到時炒d離奇野，你又話人地昆你，算吧啦

仲有Pure math Applied math 都唔使
不過難到嘔

CE BBB, AL BBC

AL仲hea過CE，利申文商狗

舊制sba唔係都一樣咩

而家新嘅制度係為咗方便班蝗

CE果時一樣大把人知道自己唔啱讀書而出黎做野 本質上CE同DSE對依d人黎講既一樣 炒左既出去做野 已經唔在講DSE考生大CE一年 理論上應該思想成熟d
點解會有dse令人更難意識到自己嘅問題既結論

再者 中化其實都有類似通識既文化卷

真,對比返Dse,有幾多人會因爲考唔到A-level走去自殺
但2015年真係cls,學生連環自殺到仆街
而對住呢啲血的控訴,吳克儉條畜生選擇無視,無視都算喇,仲要踩多幾腳冷言冷語,根本唔係人
有家長控訴,唔理
學校都投訴,唔理
甚至有學生以身體擋車,只求局長大大聽吓啲訴求
一概唔理
做局長做到你咁梳爽,得閒去吓旅行又不務正業
不務正業都算
嗰啲人命嚟屌你老母

你自己都為人父母,點解你可以對住啲小朋友咁撚凉薄？咁撚黑心?
係咪因為你老母當年同野狗做愛 ,生少咗人性比你,生少咗良知比你,所以攪到你剩係識做狗唔識做人呀屌你老母仆街臭閪

你條撚屌落地獄啦 咁撚臭格天堂都唔收你呀

AL中化其實都唔著重文學修養(小說)
寫埋啲野現實到死
邏輯+文筆好就得; 邏輯行先
當然最緊要係老師識教
最考文學修養係科痴L線短講
唔係人做架
所以理所當然個個都做得唔好,
結果拉curve又計分數之下唔須要三寸不爛之舌講到氹到樹上雀仔落唻都可以成績好

利申:個人感想
不過其實回應緊佢以為dse先有校本評核? 太天真了吧
AL phy chem bio 中化四科有齊 文科文學都有 其他文科及商科我唔知
CE 中英都有
醒下啦小朋友

文化卷仲佔最大份分

特別受影響嘅一定係engine.
AL起碼都有人專精phy chem為左做engine.
而家dse就算讀phy chem bio都係因為衰左讀唔到醫療先搵engine水泡

點解DSE唔可以有人專精phy chem為左做engine?
Engine由以前到而家一直都係水泡科
但我又覺得佢地出唻搵幾多錢下

冇話唔得嘅 不過水泡嘅人多左姐

agger

政治野邊洗上堂教
有興趣就會自己睇，會主動問
係政治冷感既點講都係冷感

我果時個通識老師淨教skill和concept for考試

利申5*

出教育政策嘅人都冇乜人，甚至冇人教過書，你覺得佢哋會比到啲有用嘅政策咩？

跌兩/三個Grade既%仲大過升一個Grade
說好的翻身呢

DSE雞，AL係講緊假設你個人無進步過，仲係CE時既實力 (即係排名無升，唔係講用CE既知識考AL)，AL成績係會比CE跌兩個Grade
所以唔好話升Grade，Keep到一樣Grade已經好利害

仲有唔好話咩通識鬥寫得快好慘，唔該去睇下AL中史，文學依啲要寫幾多字先 無記錯既話一日考六個鐘，每三個鐘要答四題，每題係講緊最少要過千字先有機會攞到D或以上，請問你地啲通識要寫幾多字，會辛苦得過AL ？
已經廢事比較Syllabus 中史課程啲書同Notes起碼有成米咁高

我係唔認同dse 但我反而鍾意大學有4年
如果你大學得3年
姐係得2個暑sem break
第一年可能d人未必熟悉大學生活又可能乜都唔知頭唔知路浪費咗好多唔同機會報intern / exchange
但第二年可能已經又要忙fyp 例如讀science嘅可能已經開始搵老細做ug thesis 又冇咗時間搞intern / exchange 野
相反如果你有4年大學生活 至少比你多D選擇試下做其他唔同嘢
我就係讀sci 嘅一直以為自己好鍾意做research 所以yr 1 同yr 2都有揾唔同老細做research 但去到yr 3 先發覺好似越做越唔對路 所以yr 3 sem break 揾咗教書intern 做 發現真係啱自己
所以大學四年係幾好

唔好妄想 CE炒左 AL會翻到身

就算有 以理科黎計 一定係 讀Phy Pure Applied 依d數科 先有機會

舊登個陣 有人 CE 14 ， AL Phy Pure Applied A

但 如果你讀Phy Chem Bio 根本無可能

無錯一日係要考六個鐘
考完出唻拎條D已經無大學讀
準備左年半考完六個鐘可以返屋企早抖

以前中三中五中七，其實幫社會預先分好左唔同既勞動力同階層

都係為分數姐

- 好似冇人提過第一屆DSE係94年，唔係93年？

- 少一個試冇錯係會令人心態唔同啲，而心態會影響氣氛。可能你想要個好啲嘅環境，但名額始終係有限，正常過到CE嘅，唔係本身好叻就係好努力。你可能會話仲有啲14分都唔夠要出去揾學校，但呢類人有幾多？又有幾多人AL上到大學？唔好覺得自己過唔到DSE就一定過到AL甚至乎CE。所謂一試定生死其實冇乜好怨，AL壓力仲大。

- 一試定生死嘅問題對社會嘅影響係比較大。以前有中三、五、七、大學畢業，你一聽大概知個人咩水平，而家個個都拎DSE cert，但社會又好似唔係好識分唔同人嘅資歷，結果又整咗一堆副學位，有啲可能讀完對嗰個人冇乜用但佢都係要讀，社會唔俾佢唔讀書。

- 其實我覺得既然有得重讀就唔係一試定生死。

- OLE大部份情况都冇乜用，真係浪費時間多。

就係咁
講唻講去都淨係見到啲數科例子
點解? 因為呢啲科主要係靠天份
天份大晒 再+死做就得

Welcome to Hong Kong

果啲人中英文唔合格扺佢地死
天份ge野有得必有失
有本事憑毅力語文攞返B/C

真,Ole,oea同ies真係on l 9

中國人行愚民政策

攞嚟做乜，合格之後都唔計嘅
鋤好科數揸火箭仲好啦

其實中三揀科已經累死咗一班人 起步已經唔公平
想讀嘅科學校無開都算 係直情有啲combination無得你揀
e.g. bio history ict呢啲擺埋同一格
就算有能力（讀曬幾廿科基本嘢都考得前）都無得你同時揀呢幾科
更何況有啲人真係專精理科 文科考得差 你overall拜拜咗你係爭唔到理科因為學校開得一班
跟本有啲人係新高中一開始已經係格硬嚟
興趣你老味咩 f3讀埋啲最淺嘅嘢我一定知邊科啱我啦
大把人細個讀得掂就揀嗰科/career ed教到以為一定要有理科滿足入學要求 一上到去f5已經甩曬先drop已經太遲 仲要學校逼你drop咗嗰堂上垃圾中英補底班 係有功課做嘅
咁我一開始想減低workload而drop有乜撚用
揀錯學校真係輸曬 你班教畜誤終生吖dnlm

lm

睇完篇野, 我作為舊制既成功者, 覺得真係好無奈
因為DSE 334其實真係進步既表現, 樓主只係證明左隔離飯香既心態, 僅此而已。
或者我又講下我果代見到有咩悲劇:
1. 失敗者傷上加傷: 考完CE再讀中六七呢樣野, 無錯中五係走左一班人, 但其實仲有唔少人係中六七個POOL, 而入大學學位係得果萬幾個, 未計重考果班, 即係都有一大半人係無大學學位。呢班人比DSE浪費多1年時間係中學到, 未計重考, 值得咩? 讀完中七又上唔到大學都已經18-19, 仲未學任何專業野, 遲出社會一年就遲一年, 浪費人生
2. 白白浪費精神讀未必有興趣／對人生有用既野:AL既深度對於CE, 之間既鴻溝大到仆街。而好坦白講, 對於未入U分科對到咁深入, 其實真係哂時間哂心機, 為讀而讀, 為考而考。DSE可以提早一年入大學揀專精, 到時再入入讀都未遲, 避免左學一堆第時完全無用既野
3. 係中學讀多年, 只有多一年壓力而唔會比DSE制少: 中4開始操卷，操到去中7，校本評核一樣有，你覺得AL就HEA? 只有比心機去做! 因為心態上係比中5就唔讀既人讀多2年, 如果都升唔到U就會好哂時間好哂心機, 壓力只有比DSE大而唔會係細!

總結: AL係地獄黎, 只有經歷過先會知個制度有幾咁野蠻無理, 出到社會無一個試比佢大壓力。DSE一次過考核, 少AL一年, 當然有好有唔好, 但你地可以早一年決定自己既方向, 正所謂條條大道通羅馬, 你地就係可以早一年入呢條大道, 只有比AL更好而唔會係差囉!!

真

中學阿sir 死溫選修，3A，UE D
無AL佢一早比屋企人逼去當差

計架
想aim higher 咪計囉

佢係話香港教育制度比較複雜

屈天份
唔好玩囉

其實AL已經係咁
History 同文學攞埋一架
咁我兩樣都想讀兩樣都叻喎咁點
轉校囉
講開幾班, 以前都係咁啦
唔通個個想讀理科,開足五班理科?

「一試定生死」只係補習社拎嚟宣傳的slogan
跟住比DSE學生不停引用嚟強調自己好大壓力。

老實講我覺得壓力係嚟自社會的氣氛，而唔係嚟自升學。

如果純粹由升學角度睇，而家升大學係容易咗好多。
學生人數減少，收生分數比以前低咗好多。
DSE的難度亦都比AL降低咗好多。
但係容易咗入大學唔代表學生的情緒會好咗。

而家好多人抱住玩手機game的心態，覺得開局抽唔到SSR人生就玩完。
佢地唔認為個人努力改變到命運。
覺得無論點努力，只要入唔到神科，都係買唔到樓，所以人生無咩希望。

Dse=種族凊洗計劃

Ust好戇居，engineering有weighting嘅科包括英、數、PhyChemBio、M2，但係ict冇。有冇唸過有人ict好勁? Ict同engineering咁大關係都冇weighting

自從廢左ce+AL轉玩dse
香港各大學多左幾撚多大陸人

係好戇居架
成個試根本都戇居
讀IB最好

其實呢啲人一定有ge
果個考完CE先醒的情況都一定有出現

唔知係咪咁，好似多左人quit u

香港地有咩唔係騙局

DSE係的確淺過AL，尤其化學物理差好遠
但係DSE對高材生黎講的確提供一條捷徑，少一次壓力又慳番一年早啲畢業(CE拔尖係on9)

利申完全冇補習，唔需要補習，好感激DSE

不過事實係當差好好景
大把人有銀行唔做去當差
有咩好?
無架, 為錢囉

無計，d中文系要食飯，所以有咁難整咁難 然後幫你補習 。

要個人醒又背得野先得

個人唔醒點死讀AL都唔會有A

考DSE，我阿sir應該入唔到三大

見到CE拔尖就會諗起物理鳳凰

唔知al係點 我覺得dse ge physic科好多都不明所以
係要靠死背題型 但背後既理念好多時d老師根本都唔識 而且考試考既野好多時係同教科書好唔同 唔係考你既知識 係考你有冇背過條題型 你冇做過一定做唔切
同埋dse好睇你點樣溫書 其實教科書入面好多野係唔洗考 或者唔會考到咁深 你唔識玩既話溫書效率就低過人地補習既人好多
同埋我好唔鐘意考評局既style 唔知係咪出左太多年卷 出到冇野好出 成日出d奇撚怪怪既題目 令人唔肯定佢想問咩 之後就用呢d野黎所謂分高下 真係好on9

IB難嗰啲其實仲痴線
望下嗰份further maths HL，個syllabus闊到癲，就算大學讀數去考都未必屈到機

有班人就係大學入咗「乞食科」，想quit U再報專科。
有另一班人就係大學入咗專科，讀落發現唔適合，所以想quit U報其他科。

不過而家收生分數一年比一年低，quit U再揀另一科都容易咗，甚至可能搏到神科，都算係一個理性選擇。

唉 真係好荒謬
一場幾個鐘嘅考試就否定咗我對某科嘅能力同興趣
就算擺咗幾多時間落去都無人知
不過算啦 或者係因為要考呢場試 我先會對個科產生興趣

其實關醒唔醒乜事丫
天份就天份
有啲科係專數就專數
咁只係證明佢地揀啱科同個學制咁好有佢專長的科揀
再只係搭多兩個半科的中英文
你話咁醒
俾佢地考下bio chem + history lor
咁醒實得啦
咁考DSE都無問題啦
醒丫嘛

讀IB真係最好
輕鬆做醫生

我都有教IB Econ，同樣覺得HL個syl闊到癲，DSE完全無得比。

如果econ ce同al比
由背書變左要接受張五常個套
間接搞死好多人/drop科
但真係好睇得出考生個實力去到邊
但dse econ又奇怪地變返ce lvl
仲要有選修1/2

ue真係對中中可以講係地獄級災難
ce拎2/3上到去真係可以9成ue fail
listening個語速，ps大量長文
reading用字，proofreading 等等
dse又搞個b1/b2 唔知做乜

math反而dse>ce
聽講加左啲a math pure math既野

中文唔清楚
中化印象有教書但唔會考書既野
dse好似有7篇範文考，唔知點考

DSE=愚民政策

其實中三揀科都好大問題
有啲學校限死咗啲學生嘅選擇
例如精英班得理、商科揀，要讀文科就要去廢班
冇得比你理科撘文科或文撘商
令啲學生好易揀錯科最終drop科

同埋中三好多人仲未識唸，覺得咩科鍾意讀就讀
只會唸有冇興趣同抗拒選讀所謂嘅頹科
但大個咗就會知根本冇頹科一言
所有科DSE考到啲分返黎就乜都得

sba根本on9
中六都要做，痴線

Ce拔尖慳仲多（中六七 一年大學）
果堆先係高材生囉 好唔好

以前呀sir都話過有ce對學生係好事
話學生衰過一次就知驚
佢ce炒咗 去到工業學校讀 見到其他人咁讀落去唔係路
佢最尾全部數理A哂
利申：呀sir 好似50幾歲

因為有啲學校開兩班
起碼唔使逼到啲學生唔諗清楚都要揀咗先搶咗先
同埋依家太多九唔搭八嘅選修科組合
根本學啲嘢無得相輔相成 融會貫通
讀ict同文學呢個組合嘅人我都見唔少

你咁講真係好無知

咁係你學校開一班的問題
真係唔好彩入左呢啲學校
"同埋依家太多九唔搭八嘅選修科組合
根本學啲嘢無得相輔相成 融會貫通" <=呢個係真ge
但係俾多左機會你explore唔同的興趣,
唔使限死你四年理就理 文就文
無得讀其他!

True

白話文真係唔知學來做乜喎
香港根本應該推行粵語入文
中意學普通話既自己去elective讀飽佢

我學校都係咁
hist 文學放一格
又成日做個假象理科巴閉啲咁
根本收皮啦
讀文科AL攞A根本易好多
只係會考有得攞唻打飛機
仲有啲老師
呢啲根本無得晌入讀之前就睇到呢啲細節
除非你小六就知自己會中意咩科
而補習某程度上令呢個不同學校的學習差異減低左
某程度上係公平左

樓主講漏左一個最重要既point，由七年中學改做六年中學係因為要同中國教育制度接軌，同埋更加方便中國人落嚟讀書

教育政策既錯啦
搞埋啲濕鳩dse
搞到老師眨值 dse難過ce少少 個個都教到咁
通識？ 屌你老味整科必修吹水科
啲合約制又濕鳩
前景又差
而家都唔知仲有沒啲好叻既老師入行
唉屌

樓主講得好好
慶幸自己係A Level嘅人, 但都因為係最後一屆嘅A Level, 冇得重讀考得更好而錯過直接入大學嘅機會..
雖然讀啲野難, 但果種努力同拼搏嘅時光係開心又難忘
我為自己係A Level而感到自豪

要同大陸接軌,差唔多啦,何況依家讀完大學都係揾好少

但仍然有dse雞打飛機

冇CE篩走唔撚讀書影響學習風氣班撚樣
已經好撚大分別啦

我間學校太廢
個啲socalled band 1尾band 2頭嘅中中
無資源再細分去教
而佢啲分班係根科分
eg中文理科一班，英文理科一班，文科都係一樣
而個啲星期六嘅額外堂又叫齊晒原班人馬黎讀

但如果一早就踢走一批
咁會多啲空間去調配資源？

你就好揀啱科/有啱科俾你揀

不過我都同意讀AL 係自豪的
考得好唔好都好
起碼我落場玩過呢場高智力高水平遊戲
同啲叻人玩過
獲益良多

廢除數學科

咁撚易都讀唔掂，死撚左佢啦

考得差左唔出奇
因為要求唔同左
咁好彩 要還神了你

作為老屎忽
我真係唔想考兩個試
當你爆完ce
分數滿意
先發現十六分同廿幾分根本冇分別
再發現AL係無間地獄
真係會屌出黎

dse學科on9 評分on9 呢點我信
但一個入學試呢方面我覺得好過舊制

如果考DSE已經覺得壓力好大
你讀Alevel更加讀死你

包括我
憑ce入u都可能勉強
考埋al入到hku

我同呢位巴打一樣
考AL真係好開心
啲野係難但自己好撚鍾意
考返dse可能就奶野了

DSE中文=騙局
卷二四純粹考運氣
卷三考機械式操練
卷一考人啱唔啱做政府(心智是否歪曲，有否曲解別人嘅能力，如第九味：屌你老味、一七年中文等)
然後俾一堆靠拉Curve先有3嘅distorted mind攞嚟打飛機

英書粵教就得

新制會考中文最正常
聽講讀寫+實用文
算真係考到中文能力

下 IB FM好易

咁都吹奏

正如無人話讀會考讀得好開心
因為考野多左 學野雜左
無人會中意晒咁多科野
講深入又唔深入 樣樣識少少咁

Dse淺到咁
你中學6年有讀過下書都起碼有廿分啦
如果你考得幾分 客觀上同冇讀中學冇乜分別
十幾分就代表你有讀過 不過唔係讀書料
乜野制度都會有人唔適合
不過dse已經叫相對最公平
如果要計埋課外活動 班窮撚仲有書讀咩

中港共溶

你死先

DSE仲有一個騙局，就係聲稱用水平參照唔拉curve，但其實用下腦諗都知冇可能唔拉curve，因為要靠拉curve先控制到特定%既人入到大學，如果唔係佢有一年出得特別難/易個個差唔多分佢咪碌柒

我覺得咁多樣dse既野
最好既真係係通識囉
因為即使而家啲補習天皇點補都好 都係離唔開教你點樣用佢嘅語言框架來寫文
以當中一定係要有時事例子做襯托 真係令到唔少嘅人真係會去肯留意返身邊時事

哈
咁啱我興趣就係文言文通識語文
但我走左去讀phy chem bio
唔怪得我抑鬱啦

其實叫廢中文科既人係乜野諗法？
先唔講中文科有冇用
但佢起碼叫粵語教學（係大部分中學）
而其他科好多時都係英文
成日叫春話政府中共要普通話取代粵語
嗱 有得用英文取代粵語我就唔反對既
但醒下啦 依家香港咁既勢 粵語無左絕對係會變做普通話取代
你連香港下一代算係唯一一科接觸到粵語既科都要叫廢

另外 唔好以為母語個個就識用大曬
當你見過一啲U-Lv2既人既作文同說話 就知佢地連母語都係災難級
用錯動詞 濫用修辭 錯語境 無邏輯 講野1999
聽佢地講野同寫既野都覺得辛苦

突然間諗起伍公子以前講香港學制果條片
Link:

巴打讀咩科
我math group

4AL 老餅巴打

咁咪仲衰 d咩OU 樹仁 真心讀完出嚟同d asso仔有咩分別 話就話有張cert係手但出到去社會做野咪一樣俾d老細睇低 就算入唔到大學其實都唔係大問題 學歷只不過係張入場券 當你grad完做左幾年野你就會發現經驗人脈勝過一切 俾d hku嘅高分低能讀死書個班人出到嚟做野咪又係收皮 嗰件咩中大first hon個鵬哥咪係好例子

大學唔洗要中文系？

DSE 只係同中國一國一制既犧牲品

中文科考法的確廢
不過中國文學個課程同考法好好喎

同意 取消文言文成科中文合理啲 想讀古文咪揀中國文學

唔使讀中化, 目測 94年前

Dse 最屈機係主修科係3文1理
變相令語文能力差既，根本上已經輸左一步

叔叔你好

佢地啲人無思想無文化無修養
捱騾仔做機器做螺絲就係人生全部

諗起漁夫之寶個叔叔

推DSE推334根本就係為左奶共
配合翻大陸個高考制度

我覺篩選方法冇問題 最大問題係學位太多 人又少
開到周街都係degree 你咪有錯覺升上大學果班唔太好
每年有3萬幾個有3322 計埋自資基本上全部升到大學
但用以前準則根本有2萬人係升唔到

學位多係好合理嘅事

歐洲個個都可以有 degree 讀，甚至有啲國家資助埋你讀。咁當然，好嘅大學係有限㗎啦

岩，因為個垃圾sba攞40／100，我綜合考40／50都攞2，之後都中文教係攞2，我真係屌老母

retake 1年冇溫過去考，因為冇sba，綜合即刻攞番4 ，中文攞番3

睇到眼淚都流出來

咁又唔同既 歐洲間間都有醫科咁 大陸又係 香港先得果2間 如果香港間間都有醫讀 我諗情況會好似大陸咁 到時engine就唔係水泡科

政府成日話唔夠醫生用，不如解決咗專業壟斷嘅問題先啦

而家香港啲傳統專業科好似變晒家族生意咁，自己人玩晒

睇得多連登已經睇得岀而家啲人既語文能力愈黎愈低，加埋00後講野又夾雜埋啲支那用語，仲話要取消埋中文科，唔學正統中文，child登

on9, 讀過AL 你就知咩叫讀到仆街. 我考第一科前幾日已經無胃口, 有日仲坐左係自修室樓梯手都震埋, 渣住罐可樂同個麵包, 好餓, 但1/3 都食唔到.
因為真係好撚辛苦, 成年朝十晚十, 只係平安夜出左一晚4個鐘街. 好大付出. 個種壓力出黎黎做野咁多年再辛苦都未遇過. AL 考完最後一科後即時拎全部NOTES 掉9曬, 點都唔會RETAKE. 一次就夠. 你家底好既可以無咩壓力. 但我地無家地既一鋪定局.

pish

你真係keep 到朝10晚10咁讀基本上有A有B

理科黎講.勤力拎C, 加狀態好拎B, 加天份or運氣 拎A. 太多out syl野.
我AL得1 個A.
有得揀都唔想個仔再行自己條路. 諗唔通隨時跳樓.

回應下樓主, AL d野係無撚用. 至少我無撚再用過.

聽你咁講就知你唔會係5*嗰個
唔好羡慕人哋

戇鳩中文通識
利申中文通識加埋唔夠英數一半

冇讀m1,m2第一年入左大學之後啲數真係搞唔撚掂，好彩本身份人都叫做有啲小聰明先可以year2搞返掂

得罪講句，其實就算有讀m1 m2都係要追返以前al啲數
只係無咁辛苦同快啲適應咁解

舊制啲人上到大學頭兩年應該可以hea讀

係呀，我而家追al數都好辛苦

AL phy a maths pure maths打嘅數底一定好過依家phy m1/2 如果大學讀返相關科嘅話 因為dse課程 尤其理科 實在cut咗大多syl
不過AL啲文科商科都係冇乜大幫助 同DSE差唔多

估唔到有人吹頌 AL
辛苦到仆街呀屌你

講得好
我呢d中英語文差既 考AL真係好過dse

利申：末代AL生

至少讀完AL 大學唔駛追到仆街
聽過好多考dse讀引擎 第一個sem嘅數已經追唔到 頂唔順要退學

其實而家DSE通識係唔係同以前AS Level通識差唔多? 如果係其實唔需要補習

我沒袋AL
最後一年中英文考評局仲要好鬆手 UE合格率極高
我間19中中竟然無人肥英文
中文好似90% C以上

鬼叫engine科收生咁底咩
收埋d蘿底橙學生, 本身數理根基都唔好

我覺得UE 要最少有D先係一個大學生英文基本應該有既水平

你覺得pure math既訓練 冇用？ 你認真？

自己中三揀科揀唔到Chemistry
然後Jupas又派得唔靚 冇Chem底嘅情況下入咗環境工程
入到去啲Chem根本就完全唔識 因為根本冇底
走去搵個Professor問可以點樣幫到自己
之後係度笑鳩我咁 話有乜可能中學冇讀過Chem
講到好似我昆鳩佢咁
屌你老母我真係冇底嘛 如果唔係駛乜搵你來問
結果真係瀨曬屎

CE/AL一早分曬文科理科
入得N展科根本就一定有Phy/Chem/Bio底
根本就唔會出現中學冇底然後大學瀨屎嘅情況

理科黎講.勤力拎C, 加狀態好拎B, 加天份or運氣 拎A. 太多out syl野.
回應下樓主, AL d野係無撚用. 至少我無撚再用過
Agger!!!
我study leave日日讀兩個鐘咋😂🤣🤣🤣🤣
頂盡俾你4-6個鐘
因為真係好無聊🤣🤣
同埋果時好想放棄

唔讀果啲sci 已經唔係問題
有大把人唔讀sci

係
所以啲中文唔合格真係唔知乜人

算吧啦 就算係舊制 冇心機讀書既都會係CE被篩走

咁係好事
代表以前舊制你可能無機會入u
而家你有得讀
要好好珍惜

大學既辛苦其實真係比唔上AL 或者係兩個類型
AL 有錢補習既有優勢，有好老師有優勢
大學擺平左，engine啲數咪又係死操爛操，仲要只係某部份既topic，肯俾少少心機都保B 啦，calculus由0開始學到Integration by part, triple in, green/stroke theorem, PDE，其實唔難，有Khan Academy 更甚

或linear algebra, matrix/vector space/eigenvalue 都可以靠死操保B

大學多一年專攻未來major 要既野，唔學未必有用既野，一年乜都夠啦

唔係有明你講咩
而家醫科生學額已經多過十年前成倍
HKU院長講到明36分必收
我以前AL年代要3條A先可以穩入

Agree!

無錯
降低左好多

唔明點解負評，明明事實。

即係 best 5 要全 5* 或以上先入到

仲要而家有Coursera/Udemy/MIT/Stanford mooc 等等世界最top 既course，普通大學教書點都比唔上，lecturer 其實最有用既地方變左答問題

乜phy/chem/bio/math 上網都好易補底
中小學好似數學堂就已經應要上堂播khan academy 啦

好多人有專才嘅技能
但係英文唔得

咁咪低囉
以前要3A+ 中文d 英文c

Best 5全5*真係收好低
低到同以前average差唔多

廢除中文科
我識得好多純正香港人，詞不達意，言而無物
已經讀過十年中文有多都咁樣，我想像唔到之後d學生連中文科都無會變成點

除左中英文, communication skill/problem solving skill，我睇唔到有乜單獨既野係半年至一年full time 學生好似返工咁操操唔到夠用既程度
中三、四開始日日係咁上khan academy/coursera操GCE IAL 3科maths 放棄DSE 其實抵到爛，無咁多野死記，又平均啲，曾經見過人好似操左半年就去考IAL 試水了

其實最緊要都係有世界最top 既老師免費教你，效果同差既老師真係差十倍百倍

其中一樣要自覺既就係每學一樣野前都應該要google best xxxx course，睇左quora/reddit 唔同blog 既推薦同評價就十拿九穩

利申：中學、大學都受過垃圾教師之苦

唉，當年我最勁嗰科 ICT 先得 5*，睇嚟我注定做社會渣宰

我入醫學院果陣得50個Jupas左右
另外有50個拔尖
而家都唔止100個DSE啦

有咁前瞻直接讀大學野考GRE好過

仲曬時間讀中學野

根本香港成個教育制度都係一個騙局

其實中文通識呢兩科取消考試
用持續既計分模式（問問題，小測試）
會唔會比而家好呢？

engine數 知其然而不知其所以然緊係唔難

同數學系/物理系比有冇發現學少左野？

教授唔係受壓要放水真係8成人肥都似，放水就令成堆人係度自我感覺良好

其實香港醫生門檻咁高同行業保護自身有關
其實應該分返開醫科（專業），同醫科（普通）

大部分睇果啲普通傷風感冒野門檻低啲，專業既難度高啲，唔分到咁香港完全唔夠醫生，變左起醫院都唔夠醫生做野

100 DSE (專業），外加 500 DSE (普通）都得啦，不過既得利益要保護自己行業地位，肯定阻住哂

香港醫生水準已經夠低
MBBS/MBChB 畢業已經普通到冇得再普通
唔害死人已經算好醫生
你仲想降低門檻 真係祝你好運

讀數學系既唔使學其他中、英、phy, chem果啲野，專讀一年抵唔上AL 多一年就大學出問題啦

其實考到 DSE 接近滿分係咪代表佢有心學醫？

得 chem + bio 5**，其他科一般般係咪代表佢能力低？唔適合做醫生？

入到大學仲有幾可要用中文 都唔明點解set中文係必修科 幾多人就係炒左中文呢科咁既垃圾科搞到無大學讀

舊制pure maths上數學系一樣辛苦到仆街
你AL嘅課程只可以捱到兩個星期
因為全部professor都知你喺pure maths讀過，會全skip

現實係確實大部分係普通病，香港醫生同人口比起其他發達國家又係世界上算係好低，問題徵結係邊先，香港人特別蠢定係既得利益問題呀

全A 同全B 既人又係咪差距大到嚇人先
全A 做專業，全B 做普通都唔得？全B 真係咁廢？

點解做 IT 狗唔洗全 A

而家入醫學院已經容易左好多
讀左1st degree再報都得

想問吓負皮既人，點解唔取消得中文科？中文科年年炒咁多人，出卷評分咁鳩都唔取消？無撚野？

原來如此
thx for sharing

咁有無中文老師做中文卷有滿分

要靠中文科先有思想

我識好多無讀中文既人中文都好好

無關我事

唔字都唔識打我都係翻去讀多十年書先

想當年考A-Level 讀中史、歷史、中國文學，比起CE 呢三科，份量多四倍有突。

Dse仔真係好幸福 唔得考到得 可以無限repeat 考生又每年遞減 根本就係肯讀就入大學 你哋身在福中不知福啦

根本冇關係，剩係一個文言文已經同溝通冇關係啦

當年考得唔錯既人點會用得著邊有人揀engine 個個都揀finance. accounting.

睇到中文2已經on9
你CE al 唔撚洗中文中化既
中文咁都2左 建議佢驗下腦 咁撚有錢就唔好係香港啦

pure math我無讀. 有讀個d同學同我講佢地其實好多唔明. 9背solution

我當年3AL2AS都係咁讀

係中史份量多到完全消化唔到，根本無暑假可言，日日返學聽書，其他都唔算太誇張

有時心諗，咁樣囫圇吞棗嘅學習方式有乜謂

唔識文言，已經唔使點讀中史同文學

如果下下要用「實際應用」嚟衡量科目嘅存在價值，咁好多科都執得，包括而家啲通識科。

以前反而聽得多係文商科多機會AL翻身
文商科有得操答題技巧
但數理科唔識就唔識再加講根底好唔好

呢個世界生仔都係排第二痛
最撚痛係考al
當年個個都知
你班00後真係

當年成日都話334同支那接軌，根本係政治嘅產物，讀嘅嘢唔得精又唔得闊。單論歷史科歐洲史部，成個十九世紀課程無曬，已經好難討論二十世紀初全球問題嘅來龍去脈。

而家反而一堆人跳出嚟護航，我都好奇怪

首先，文言唔會喺日常生活用得著，而識文言與否同讀中史同文學係冇關係，你識定唔識都可以揀讀或唔讀，而且你識咗文言之後，未必對你學呢兩科有幫助。我覺得呢個DSE中文科架構帶黎嘅負面影響遠超實際應用，一來評分on9，二來並唔會加強學生中文水平，不如廢咗就算。

一個訓練通才嘅試即係通通識啲嘅庸才

中史真係地獄科來，諗起都怕。
囫圇吞棗，yes。
不過最後果幾年alevel 都轉晒題型，要係咁辯論，變相就要硬食完再消化。諗起真係幾有挑戰性。

所以我咪話你單純用功利角度去考慮科目存廢，如果咁樣其實所有科目都應該可以揀讀唔讀，但咁樣要點評分？

現代華文承漢文而來，我覺得教學入邊漢文嘅份量可以刪減，但唔係完全廢咗佢。如果完全唔識，其實莫講話中史文學，連現代華文都會學得唔好。

英文過去一千年變化太大，所以根本唔係可比嘅例子。

所以咁樣讀史冇乜意思。

應該話，英治時代將兩史分科係一個極度錯誤嘅決定。

同意，若將歷史用全球角度去睇，對學生嘅啟發係比較大 ，使佢地嘅視野會更廣闊。

之前識個英國人fd 叫佢幫我做下d grammar 佢話唔識

我屌你老母臭閪sba
又要睇教畜面色，讀廢校 sba full mark 都冇用，比班廢鳩拖低，未考先輸十分，我屌你老母考評局

難怪講得出 a level冇用

pure math數底受用一世

其他人會話啲pure maths知識無用
完全忽視學純數嗰個思維上嘅提升

睇教畜面色呢樣真係最濕鳩

當然唔係啦 當年中化同UE同AL係同等weighting架, 尤其是UE

連讀書都改制沒有天理

有幾闊呀
Micro macro之外
international econ dse差唔多
development咪又係macro入邊的growth野

班IB學生入到大學讀intro econ普遍畀dse econ學生屈到喊
（唔好話大學econ同中學唔同: intermediate/graduate level就係，intro level其實9成似）

science 嗰part 都幾同意，dse 真係需要思維嘅部份太少，例如中學chem 同大學chem 真係差太遠，兩者可以話冇銜接性

睇完個post 真係覺得連登真係多老屎忽
明明大家都係呢個垃圾教育制度嘅犧牲品 都仲係度分高低 打飛機

學生冇選擇權 又走去屌9班友 制度問題變咗做人嘅問題係咩玩法 明明佢哋先係受害者

平時講到幾憎老屎忽 到頭來咪又係做咗自己最憎嘅人

好虛偽呀屌你老母

利申：13DSE 我自己都想考番舊制 覺得DSE真係好垃圾 四不像

有幾可寫抒情文
你話考餐單，食譜，情書就話仲有用

點解仲要中國文化

成篇嘢好多借口
真係唔想一一反駁

只能話，而家DSE出黎既學生比以前CE AL 人有人生目標得多，踏實得多，更加知道自己想要啲乜，點樣去做，從而達到自己嘅理想

你真係唔明以前中五出黎0分連毅進都唔收嗰啲人日子點過，呢啲係我做老細幾年來得出嘅睇法

你俾94 DSE同92 AL出黎嘅俾我揀，我一定揀94，上進好多

過來人講句，AL比DSE 冇樂趣好多，更加冇學習既意義，人生只有煲書同煲書既日子，回想起來AL先係真正浪費人生既日子

唔分既話，無咩學生handle到

而且，將西方的研究歷史思維套用到中國歷史就算係一個本科大學生都搞唔掂

反而用翻傳統中史思維將論文用英文寫出黎，再加少少鬼佬論點都已經屈機，我都幾肯定學術界大把人靠咁樣搵食

會更多人跳樓

我當時中學已經知我老豆有3層樓
所以都無再點讀書

其實係太多一手資料都係中文，而且，掌握咗係一班大陸高級教授手上

佢地話唔知點解就操到識左囉

操得耐，有機會無啦啦第二日自通

無錯就係咁
死操嘅

最尾果段同意

無咁嘅事囉
晌啲人眼中佢地永遠係AS
就算攞A都比人當C，理得你係所有考生一齊考定個%比其他科細好多都好
「AS唻咋喎！」
除左三大啲神科之外都係咁

通識轉用mc+True/False/Not given 考新聞(中港臺一年內嘅新聞，包括經濟，頭條等內容)
中文應該分唔同人讀唔同程度嘅中文，商科同理科仔女應該讀基礎中文(即係基本嘅廣東話嘅聽說讀寫)，文科仔女應該讀文學造詣深啲嘅中國文學

講唻講去咪又係死操
講咩醒唔醒多Q如
你係醒讀乜都醒啦
點解得數學叻呀

你啱，我記錯，check返係18%咁上下

Hi IT 狗
I mean 入中大港大的average
Sor打漏左

AL bio 攞C叻過18%人
所以我覺得攞C已經算好好了
睇返文科比例高幾多

你做到係你叻
但自己做到就覺得好多人都做到
個邏輯咪有問題囉

有幾多操完自通到上C以上先得嫁

點解得數學叻？文理分開個啵

有好多成日話自己好醒又話自己讀文科會死丫嘛

除非社會倒退翻去講門第，根本叻人考咩都係叻

會因為學制而受影響既得普通人

最慘係果班本來UE拎E/D+選修拎AB既人，呢堆人玩新制起碼有8成人都入唔到三大

未睇先like

咁你母語仲係咪中文啊

到時啲人中文都唔識，用咩語言同人溝通啊？

中文科廢未改囉，有咩理由唔讀啊？

而加先知咩

成班白痴讀唔掂中文係到吠
文言文同詩詞歌賦就係要教你班人寫中文精簡啲
寫靚啲
屌你
而家班𡃁仔寫文成堆狗屁不通嘅歐化句
無上文下理
錯別字多如天上繁星
未期語癌咁

如果講學歷虛高， asso hd 會係大因素

拎C係叻過82%既人呀！

其實問題在於中學歷史都冇詳細教過史學方法。

以前睇坡佬啲歷史教科書，中一入門時都會講解下，而唔係一嚟就塞一堆資料。

AL個兩年,係考自覺性勤力
絕對唔會有符碌
CE26-27分,唔夠勤力AL一樣只會CCDD
以前大學係AL,CE成積都睇
CE考得好,入中大會有優勢
相反CE14-15分,AL起碼要搏AL科有AorB 先有機讀非三大
要讀好科,係CE/AL都要好成績
中英文要好,就基本野啦
你AL A左 肥英文一樣死

但係以前既人入到大學後
的確好輕鬆
主要原因係AL個兩年已經學懂認真讀書
大學時keep到AL 3成努力已經綽綽有餘
要比艱苦度
係AL<<<<<<<CE<<大學

不過咁以前大學係3年
而家4年

以前係先苦後甜
而家係先甜後苦

從歷練角度,AL會好d
但從普及教育角度,DSE會好d

香港中學d中史,咪單一大中華治亂興衰無限loop
特別係AL,係不聽操練答題,鬥快寫字,分析立論之前都要操好晒,一接卷就開摩打手,要諗已經輸了
史學方法呢d咁昂貴既玩意,都係留返去到讀大學
有得揀研究題目先慢慢由頭學起啦

到底呢個post d人係想公開試易定難 易又話阿豬阿狗都入U，難又話靠操題目冇睇過就唔會識做 講真係有料既又駛乜理其他人用咩方法考入U，搞掂自己咪得

大學改做4年對入到U仲有中上成績班人黎講機會一定多左(上知下愚不移，唔討論)，無論係讀course/搞活動/返工/etc.o係大學搵到既機會平均黎講一定多過中學(e.g.大家咁中意J physics double math，但以前有冇機會a level一黎就學大學honors course程度?上莊on9還on9有冇好似中學咁比人限死曬?)不過既然大家覺得少左中七畢業呢條線既話不如考慮大學規定得7成人可以過 year2(e.g.成績+特異功能加分)，然後唔pass d人拎asso走人，咁既話又有大家鍾意既三六九等，又擔保大學畢業出黎d人仲勤力過以前三年制

我同意架，齋趕課程，煲書操paper 進入無間地獄，浪費人生，返工讀大學都無咁辛苦，唯一一個唔會想考兩次既試，仲要讀完既野係無用
作為IT人讀中化, phy, Chem 真係唔知做乜，識基本可以，識咁深做乜，入大學major 就話啫

其實咁係好on9，論出來社會有用既程度，1科UE 等同2AL 都唔過份，但AL 相反只當佢AS
反而中化就真係無乜用，讀果六篇篇章考吹水野，同埋母語考聆聽其實都幾無謂

改左幾多年？依加仲行返轉頭

歐化句係語文演化既一種

你態度同能力唔得 考一次性既dse 定 考CE+AL
結果都一樣嫁啦 你垃圾 CE都過唔到架啦 咩考完CE會珍惜al姐 DSE衰左再考多次 咪比你考兩次囉

其實真係

我讀書個陣最唔鐘意就係英文

但呢家做作幾年野發覺呢科先係至重要

係真正既必修料

做野大學大專全都要識大量英文

而其他必修料真係垃圾來

中文科:分做閱 寫 聽 綜合

閱讀其實我覺得係幾好，睇下有名作家寫既野，表

達下自己感受，增加自新修養，領悟更多道理

但可惜係香港社會變晒質，填鴨式教育，機械式作答

讀撚完6年乜都明白唔到，明白到既只係一堆答題技巧

例如用作咩動態描寫，估作者背後意思又係限死個幾個，自己諗到既合理意思都係錯

寫作就唔係諗住做作家都唔知讀來做乜

又係答題技巧

鈴聽 不撚知所謂 學聽人背後意思

綜合直程垃圾，佢學書信技巧擺去寫作就得

我都唔知綜呢做乜 上面3種既簡單板

數學就都要轉選修啦，個啲3角型圓型得做工程有用

唔係相關既同學又係晒時間

通識 除左垃圾都唔知講乜好

以前講中國既單元係最多，紅化學科

結論:英文外就轉晒選修啦

絕對係。但我只針對dse而言。

香港既教育架構同社會架構完全接不上，學位愈來愈不值錢，但畢業生又以為自己值錢，殊不知社會根本不太需要。

反而ive等務實教育卻愈來愈吃香，特別係工程。

“讀大學就會搵到好前途“ 先係最大既大話

政府搞既公開考試，最主要係俾政府揀卒用
算啦，小朋友唔會明
將來你跳出呢個框架，你就明其實讀咩都無所謂，反正佢只係想靠一個機制揀出最top 既人
個機制越無謂越好
因為你將來份工做既野一樣咁無謂

我諗大學除左好純的文科之外或多或少都要用到數學

係呀打錯左🤣

叻過82%人，仲要係已經淘汰左班ce的人，仲想點

AS果度 無錯係on9, 可惜呢個就係呢個試嘅標準，係大學入學標準
例如我想讀laws, phy chem bio攞a 攞b 有咩意思， 對讀 laws有咩幫助，我phychembio無a就讀唔到laws咩，偏偏就要phy chem bio d AL 有a至會入到去讀laws
幾咁on9
唔好同我講都要中英文有ab先有laws讀，我講嘅係AL科無ab唔使讀, 如果係掉轉選修計半科就差唔多或者好似而家dse咁選修計少少
真係好on9 成個制度

唔講laws,學你話齋，論出唻社會有用程度，大部分工同phy chem bio 有乜關係，除左攞唻同人吹水打飛機

AL 年代果D history essay題目好深, 範圍好廣
我唔知當年有冇人有能力讀哂成個syl

而家DSE剩返三份之一都冇

騙乜鬼 比舊制易啿多

完全同意，連it車咁講，莫講話完全唔關理科事嘅專業
考AL真係人生中最浪費生命的時間
我有時間操熟啲一世唔會用嘅知識，點解唔晌學習速度最有效率的時候讀返自己專業
上到u見到其他試的人有呢種取捨，佢地叻好多先明自己有幾浪費時間
而家dse唔深但博，學嘅基本知識，我覺得解決左呢啲問題

好似由最後幾年AL開始已經加埋d思辯野落去玩鳩學生
呢家改改下仲想改到西史卷一樣

學生仲跟以前個框去死背，上唔到5*5**

其實AL係考思維模式 而唔係死塞背一堆冇用嘅野入腦
有技巧嘅考中史都背得少野過econ

講必修科 ce嗰陣選修科考得好但肥中/英嘅大有人在，上到al就更加會驚肥ue
老實講，dse語文連4都拎唔到嘅好明顯係語文+表達能力有問題 俾你負碌入到大學仲慘

校本評核太多
又拉curve
我呢D屋邨band1又唔似人地名校生咁D老師會錫著黎俾分
出到黎個分差少少已經係*定**既分別
當然係唔撚夠人地名校叻但係CE AL輸左起碼心服口服

仲有中文真係r爆頭 5份卷我 2255**5* overall 4
到依家我都理解唔倒點解分卷個分可以差咁遠

其實當年老師都唔會教哂成個syl
學生都唔會溫哂
而且只係會tip題嚟溫
所以無你諗得咁勁

果d essay點答，題題都好難

屌你
乜撚野叫清潔進行中呀
清潔中/正在清潔 咪得
乜撚野都加進行
清潔就清潔 本身已經係動詞

唔係樣樣嘢都歐化㗎

DSE雞成日話AL扮老屎忽
自己對比下DSE同AL考試題目就知道自己讀緊咩屎片

AL真係好好多

Real

好多 AL level 內容應該大學先教
中學班先生教唔掂深野
佢地無辦法提供 framework 去幫你理解深刻既野

啲人仲係度話咩考DSE啲人廢,十足十文革啲紅衞兵咁鬥嚟鬥去

呢個係
果時CE 4A 3C 1D
去到AL得返3B 2C
果時讀書係好L辛苦，保持高集中度讀，但去到大學睇得到個foundation
d人話以前填鴨，但大學一個sem讀人Al 大半科，講真明得幾多，仲要大學讀書時間正常都好少，出來做野其實睇到高低，而家DSE似係政府公務員要嘅人才，但研究院就愈來愈難揾人，d人術科根基太差，出到外更加有分野，亦奠定有負擔能力嘅人送哂外國

果啲phy, Chem, bio, econ, history 其實都要有兩科俾人讀既，考核啲problem solving, 分析理解表達能力，但比重應該同以前AL 掉轉，UE 計1AL, phy,chem 果啲就計1AS 先make sense

我係舊制，成績唔錯，但係我覺得讀3年大學真係太少
CE+AL學啲嘢完全係為考試
係上到大學先可以揀啲有興趣嘅科嚟讀，先似係讀書

Skills dismatch

Skill mismatched

係，所以DSE +334係我角度其實係進步左好多，係通識呢科奇怪啲，中文考核都有少少麻煩

以前大學係 4 年制
政府 cut budget, 大學變 3 年制

唔講都唔知原來93後有得揀考DSE定AL

我係考DSE，但我唔覺得DSE害左我。某程度DSE比左好多人一個入大學嘅機會，之前CE/AL年代反而係將好多未準備好讀書嘅人逼左入勞工市場。
反而我係悔恨自己打得太多機，無將自己空閒嘅時間去體會多d身邊嘅野。

末代會考生嘛

成堆dse雞唔想考dse就係咁講dse點點點
溫書啦
任何年代都要個考試去西走d垃圾
我係你就死番去溫書 上小陣lihkg

依家DSE中文 通識考嘅係答題技巧 根本已經偏離咗set呢兩科原意 見好多中學生背例子 甚至背成篇文入去考作文
其實考核模式一定要改
聽講考評局傾緊除咗通識合格制之外 中文亦都cut聆聽同說話

而家dse就類似咁玩緊
等你大學先讀專業知識
中學讀返中學應該要讀嘅野
同意進步好多
一

早入勞工市場冇壞，真係有心讀之後讀返都可以，社會工作經驗係一件好事，將未準備好讀書嘅人拎哂學位磨多幾年推低大學平均人工係好事咩？

3B2C其實已經好好
只係無神科讀姐
Eg laws , medic
不過攞A好講天才同運

背成篇文入去會DQ

背連鎖補習篇文入去會DQ

但係94嗰啲已經係冇得揀

揀讀多年大學定讀多年中學，一定係揀大學

yr1 cu bba之後yr2 夠GPA 轉左prof acct

真係唔明 AL 有咩好 J
6 + 4 係最理想
深刻既內容係大學讀, 無謂學壞手勢

究竟係考核模式 定補習風氣有問題

DSE 同CE AL 最大分別係數學科

以前AL 有 pure applied M&S, 屌你老母而家d人連core 都話無用唔想考，結果所有science 工程科大學先教，結果就食曬屎

讀pure + applied math + physics 基本上係好輕易接入大學理工課程

而家改334,美其名係為左學生，實際係接返大陸高考

俗語有話 會考趕懶人 高考趕蠢人
會考你渣 但你死讀都會上到中六
高考你死讀 包你死無全屍

其實CE AL 係一個好好既制度
CE 無心讀既 快d出黎讀其他野 快d出黎搵食
大把frd 做左幾年野 大過識諗左 再進修 而家好好地做返個人

CE 考衰左 仲細 知錯有心repeat 考返上去 過左人生第一個逆境 信心同諗法都會大個左

AL 考完 你會知自己係咪真係arm 讀書 因為真係要有d天份 你先會攪得掂AL

同埋AL 真係好難 如果你過到 基本上你持續進修你自己讀過既科目 上手一定唔會有任何問題

反比依家 DSE
syb 左cut 右 cut 學既野一知半解
考到既 就直上大學 但學到既野其實仲係好少 但自信就好多 以為考試其實唔難
當年考完會考過到會好開心 但你會知 仲有一個更難既考試 你先會入到大學

心態真係差好遠

係喺不分

我AL讀埋啲垃圾商科，雖然成績好好但係除咗econ之外一啲啟發性都冇
最後大學都廢事入番商科
到最尾讀完兩年AL除咗考試都冇係撚用
相反大學除咗major之外鐘意讀咩都得
天文地理人文歷史，唔駛深入讀但起碼有興趣，學倒基本知識
去吓exchange搞吓活動識吓人
三年一瞬間就過咗

我係Dse唔太清楚,我表哥就係

總之有中文字既科都係廢
文科有罪，理科高尚
全港全英！
追英趕美！

啱
好多CE走咗出嚟做一兩年嘢 都會半工讀自我增值 讀啲同自己工作範疇相關嘅嘢
考過AL 即係已經過咗壓力測試嗰關 再讀上去好似出問題

呢篇咁嘅野都咁多正皮可見連登主要會然係咩人

無錯，老實講，我中學學完個d咩三角學啊圓形學個d完全用吾到系我宜家讀既科度，教黎都曬氣

中六七
只讀四科

中國語文及文化
Use of English
Econ
Geog

爽皮

同大陸學制接軌

雖然AL壓力大 但至少讀緊三科自己鐘意嘅科 就算幾難都會有動力讀好佢

當然都要睇你邊種人 如果你覺得讀啲唔鐘意嘅科都會讀得好 咁你只係識死讀書嘅人

dse個制度根本就有問題，搞到好多專才流失，搞到某d行業嚴重缺乏新血，根本政府就系on9

英國佬既野不嬲好
班中國香港上場咪死左嚕
你睇下新加坡點解教育咁好？咪又係英國佬

根本由一開始Band 5改到得翻 Band 3就係錯

都唔知點解要吹奏港共政府搞嘅制度

DSE 真心on9
大學有人可以Chem Econ 入BEng

數學我覺得讀理科商科先要必修 同埋教多啲微積分 同GCE AL嘅syllabus差唔多

我學校直接話m1對升學作用不大 拎唔到高分廢除左 咁學校到底係為考DSE高分而考 定係傳授知識
原本已經俾考評局限制左科目
仲要再俾學校強迫讀邊幾科
甚至仲會叫有啲成績太差同學 會唔會考慮唔考
怕影響學校平均分
當學校都變質到只為DSE 何來培養學習興趣

如果吾系經dse入大學既話系難好多。好似我宜家讀緊hd甘，我讀個科以前如果想博入city既話都仲有可能，因為city系18年之前會比10幾個學額比non jupas，但18年之後就連淨系批8個學額比non jupas，搞到好多原先夠分入city既師兄都入吾到。d大學隨時改變個收生制度，遲d分分鐘話每年淨系收1個non jupas學生都似啊

其實中英文係有其必要
我幫啲垃圾補習數理科
好多題目都未識睇
要我教埋中英文

全港有75%人 表達有問題，香港已死

我個post有兩個錯字都未有人捉

其實無講錯M1真係廢科嚟
Calculus算有啲用處
Stat嗰部分真係唔適合喺中學教，因為學生根本唔會知佢噏乜，只係鳩背題型同塞數

依家上咗大學諗返其實IES真係好chur
要求一個預備緊DSE嘅中學生做一份大學group project

通常計m2 時科都計埋m1 架喎，比重一樣

本身acct 唔收咩
Cu 唔收ust 都夠啦
Cu bba 轉acct 真係話咁易
爭在你係咪想入姐個個都話做big4唔使讀acct

Acct都唔係神科
咩qfn Ifa就算

一科失手即時無u 讀

出唻做audit
甩晒啲頭髮未

我個年代都冇咩神啦，讀藥劑果d有d都變左sell藥，香港產業根本支持唔到全民高學歷

英國 大學所有科 包括文學歷史 都強烈建議 al讀數

ust果時去過in, in人果個串過馬撚，加上自己like cu, 果時一係諗acct, 一係諗geog ,我jupas cu bba係jupas 2nd choice 3rd choice水泡我擺poly acct

考左cpa就冇做啦，而家讀緊master就grad

冇 trigo既 cal有用？

好過無咁囉

你去問下羅飯，李蟈蟑同吳格劍個3條仆街點解會咁

蝗化香港首要任務 由教育做起

SBA 係最撚無謂 根本多鳩餘

依家佢哋功成身退 好多人都撐334

弱智先會改都唔改成篇背翻出黎

利申：DSE英文比個名校老師親戚貼中成題，一早作過又改過，成篇照背咁濟，作文5*咗，仲要執咗三次grammar再早走

諗翻都唔明點解可以貼到9成似

搞到英文個總分奇奇怪怪，45*33-4，listening食錯早餐肚痛頂唔住去咗開大都有3，成份b2係照抄改下pattern咁濟

見上面講精算講得咁開心 我又講下啦 我dse 得個10幾分 好在daddy 有錢 供我去英國讀foundation 仲入埋精算全球排第二既cass 原本以為會太難讀唔起 點知又唔係咁難wor 仲係第一年拎左份 exemption 依家yr2 應該都順利拎多幾份 exemptions 嫁啦

其實好on9
講到一試定生死
考得唔好咪repeat囉
成日講考alevel經歷過ce所以會珍惜
人地考ce嗰時咪又係第一次考on99乜都唔知
ce考唔好上唔到alevel你之後嗰啲講乜都係廢話啦

btw 我間中學垃圾唔比人讀m1 m2 係大學比其他人用多好多時間去讀 differentiation 同 integration matrix 個堆野。但係上年考出黎個份同個dse 拎26分既一樣 所以我都唔明有d科要咁高分先讀到做咩 根本唔洗咁高分都讀得起

藥劑沒落姐

咁都貼得中真係好彩
比我就唔會晒記憶去背晒成篇
又唔知出唔出
佢果啲係你改過都會睇得出係範文 就會dq
所以我唔會背囉
根本弱智先會背範文
利申： 作文A

Yes

咪就係咁
幾時都話香港教育失敗
晒時間晒人生

咁係大學on9比佢地入

我意思其實係讚你已經考得好好
算有回報
除左最高分果啲科都入到

所以你話dse幾咁小學雞

On9
Dse都可以hea
咁你中五會考唔見得有幾勤力
咪一樣升唔到中六中七
講到你實夠分升中六咁
或者入啲最屎既中學 十一二分可以升中六
不過呢個分數上到中六 咪一樣入唔到大學
接實啦

中西史文學

當年聽到話334考一次試令到學生無咁大壓力, 我覺得完全係調轉黎講. 以前會考衰左, 有AL畀你調整返. 當年見住有好多中四五讀屎片既去到中六都生性左會去溫書.

不過我覺得DSE又衰唔晒, 至少通識科已經係一大進步黎, 起碼迫你了解多D時事先.

最近睇過一篇野講, 其實讀書想你學唔係書入面既知識, 而係讀完書過左一年八載, 唔記得晒書既內容之後所剩低落黎既野. 至於係乜野, 對於每個人黎講都唔同. 可以係分析能力, 可以係如何克服自己弱點, 可以係time management...

sorry a bit 1999

每逢呢d post就總有AL撚係到打飛機
但其實以前AL班人成日呻AL太難讀到抑鬱

係作過同一篇文兩次先有記憶

我親戚唔係教英文既，不過教英文個阿sir同佢fd先拎到d tip題比我

英文既話，我唔覺

Listening、reading、writing應該仲難過ielts

Listening part b根本係考整理資料，考評局比曬sources你，跟住條題目黎執，除非part b聆聽部分咁唔好彩聽唔明miss咗野

（聽中學阿sir講佢既年代做呢part係無聆聽阻住曬，英文廢人可以靠技巧抄野拎高分...佢話佢係其中一個）

睇下衰到咩程度
會考得幾分果d升中六嘅資格都冇，多數要repeat或者讀IVE
十幾分果d可以AL翻身嘅機會好低，佢地已經比廿幾分果班拉開左一定距離，無論係本身天資定係勤力，中六七課程又深又考耐力，多數呢d學生會做AL攞D,E果班

作為文科人，原諒我對於4個必修科無太大意見

但
SBA，IES，OLE 真係弱智

如果DSE低分，SBA高分，係唔會幫你拉高翻總分；但DSE高分，SBA低分，反而就會拉低個總分，咁你話我聽SBA做黎有咩用!! 仲要個老師可以係亂比分，無人會知

IES，話就話做「research」，但記得當時只係求撚其整份問卷調查比同班同學做再加自己9吹同抄少少書咁就叫做撚完，完全唔知研究左D咩

OLE直頭係垃圾，先唔講學校安排既活動又晒時間又無意義，不外乎都係聽講座同賣下旗之類，純粹係比你湊夠數而唔係增廣見聞，(可能我間學校太廢 ) 重點係大學根本唔會理

最撚on9係閱讀理解，求撚其揾篇文出黎就要你答DSE個標準答案，我屌柒你啦，個個睇事情既角度都唔會一樣，你就死都要用你個角度去話個答案係咁

listening part b 真係唔知做咩，搞到明明part a真係靠聽既部分高分都比後面拉低，反而listening差就可以靠後面勁抄拉翻高個分

我呢d後門狗咪係呃埋個DSE既大老千

我自己理科人，但我覺得呢啲問題唔係應該讀歷史都應該要識架咩? 好似好大路

我淨係記得DSE係1900開始仲要唔使讀蘇聯史

唔係點消滅香港d專才
中共嘅另一政策

算啦細路仔姐
未試過無人要有幾傍偟現實係咁架喇
「無人要你呀！」

有記憶就唔同背啦
好似你記得阿爸阿媽電話號碼但你有無背過丫

你自己講架，你話
「listening食錯早餐肚痛頂唔住去咗開大都有3，成份b2係照抄改下pattern咁濟」
咁仲唔小學雞？同AL根本兩個世界，而講緊AL英文都係中學程度架咋

你講果樣野係叫practical skills 以前都係接住聆聽考，不過佢而家夾埋入你地listening part b 姐
睇你有幾廢啦 個data file好厚好多頁資料 好廢果啲根本睇唔明/睇唔切莫講話識抄邊度啦
都有人係fffee overall e geh 因為果科佔分重，可以升/降一個grade

同意，不過AL 都有sba
IES on9
OLE大學唔睇不如你直接放棄左佢啦
有時間不如發展自己興趣好過，畢竟年輕

不過其實聆聽佔全科分唔高
無乜意思
中英都係
尤其中化
差兩分一個 grade （細grade）
但計大grade係計總分，所以睇聆聽個細grade其實無意思

ole真係最on9成日星期六日無撚啦啦要比錢聽talk, 音樂，文化野

考呢啲on9試真係晒時間
有時間睇多兩本書好過😊

逼你要有exposure
不過呢啲都要逼真係好痴想睇自己去睇架啦
唔想睇我入到去咪又係訓

我都做咗兩part先去開大，如果堅持做曬應該忍唔到噴出黎，開完翻到去都得翻半part有得聽

依家part b係聽完錄音再睇，有人錄音都聽唔明，錄音內容有機會係教你點寫

以前就真係直抄

諗起都弱智

成part唔做AL你f左啦
以前都唔係直抄架好不好
只不過係個考試模式變左著重左聽姐
呢個係exactly改制後嘅會考中文形式

但我覺得都係分開好啲
因為聆聽已經有卷去考核
唔應該因為果個人聆聽唔好而令佢直接做唔到第二份卷，而果份卷要考嘅係資料整理同reasoning同表達

18 -21果幾題要對該時代背景有好深認識先得
又藝術又科學, 邊識咁多

其實未必
當年冇目標
求期過左CE
到AL都係HEA
晒左兩年時間

但唔係好似係選答架咩，預學生識晒？

叻嘅人就算制度點變到搵到方法成功
你以為讀書叻嘅嗰幾個人只係唔熟DSE
嗰d跌左一兩科 然後賴制度 其實只係顯示自我管理唔好 唔識搵方法彌補自己弱點

而家好多學位都將英文數學M1/2加乘 其實係話比中學生知英文同數學係大學教育極重要 就算讀經濟 社科 律師都好 中英數唔好係好易跟唔上

唔係話DSE好 之前CEAL係有好過DSE嘅地方 不過唔好拎考唔到入大學嘅人嚟話個制度有問題 遊戲規則就比咗你 你玩唔掂係你自己問題

記得我學校有本嘢要儲義工時數
我一次都冇做，根本冇人理

因為啲人唔係全科retake fail邊科take邊科 唔會計落去 好似係

AL中化/UE有份卷F咗都未成科F啦

CE AL同樣count語文
衰咗同樣可選擇repeat
講到DSE好慘而CE AL好幸運
有欠公允

係呀
所以呢？

以前中六班人成熟好多

依家

DSE 數學只係等如大陸中三程度

直程害撚死中中生

你一入中中，其本上好難入U

因為人哋英中就算廢嗰啲，英文都唔會廢得去邊

但中中英文大部份都廢到仆街

其實留返英文同數學，其他選修哂咪算9數

表達到意思已經足夠，何必吹毛求疵

改革左十幾年
不如改好先推岀

可能考評局驚咗某d補習佬整埋神技，到時一班lv2頭既學生靠呢part上lv3。變相中文科的合格率更加尷尬，除非考試局照set死英文得一半人有3

資料整理玩埋聆聽對於英文差既人黎講，有神技都要打個折

不如你話我知有咩用
宜家既LS除左背例子練字速之外
有幾多個學生係會去探討時事？

尚記得果陣中六
老師已經話今年份卷係上年年頭出
要睇既新聞例子你睇上年好啦
咁樣有咩用？
兩登推一年前既PO出黎都笑鳩你考古啦

所謂既政治用途就係話你知
你係一個中國人
用現代中國呢個單元同你講中國掘起
用今日香港呢個單元呃你香港有法治

保留？KEEP住咁樣你CUT左佢算鳩數啦

就係想呃9哂啲讀唔到大學
但又唔想出黎做野又或者自以為有能力上到大學既人 同埋逼9啲副科勁但主科唔達標既人
走去讀啲學店/ Asso/ High dip
賺哂你地班on9仔既錢

係呀 我都係on9仔

入唔到做後門狗咪得

Dse啲理科課程年年都cut 本身已經學得唔多 上到大學啲sci engine冇讀微積分根本食哂屎

on9
你讀名校咪有得拉囉
你係學校既名次唔會變架
ie,你得罪教畜，印象差，佢比50% 你 得個level3 左右， 當sba 分排十五，即使你出去到考 5**，你sba 個分一樣都只係排第15,相反，sba 考第一個刷鞋仔 攞 9x% 5** 啦，但佢出去考得個 level 3~4 ,sba 都仲會高過你，個sba 分仲要因為你個5** 而唔洗跌咁多，如果你係maringal 5** 佢考個 4 分鐘大家 turn out 都係攞5 ,咁公平咩？
你拉到85% 係因為 你間學校 啲人係 dse 考得好好
written 係冇得拉分，sba 係睇你班同學係 dse 既平均分 再拉分

屌 作為第一屆DSE雞
呢個Post真係睇到我好老尷

係咪因為依家啲DSE雞有晒歷屆DSE pp
唔使再做CE卷同AL卷部分題目當pp
所以感受唔到舊制係幾咁大壓力

我自己高中嗰陣被啲學棍同補習社呃左
乜撚野DSE一試定生死，全部都係噱頭
大個諗返轉頭DSE考衰左大不了咪retake
當你第一次DSE未醒第二次DSE發力
你都只係花左四年時間落高中

舊制直頭有第一次ce未醒考衰左要重讀中五考第二次ce
上到中六、七發現AL係地獄仲要仿佛出盡力都考唔到，最後要再考多次AL
好多人都係考兩次CE加兩次AL都入唔到大學，到頭來嘥左6年光陰先發現自己唔適合玩公開試入大學，一係死死氣出嚟做野，一係就讀Asso hd繼續完大學夢
仲未計以前asso hd升學率好撚低
邊會好似依家咁GPA有3.3就穩入8大

CE柒到某個位，原校唔收
去到其他Band 2,3既學校同你講Phys Chem Bio班或者Phys Chem Pure班Full左
得bio chem stat（AS程度），讀唔讀？唔讀就ByeBye另謀高就
連自己想讀既科都冇得揀

仆你個街班DSE雞成日放大人地所謂既優點
人地幾撚慘你又隻字不提

有得揀更係舊制好
因為如果從教育政策嚟講舊制係完善過DSE
但如果從個人層面去睇
DSE畀多左好多人機會入大學
就以我嗰科CU ee為例
以前CU係睇三成CE 7成AL（UST會睇CE不過比例低少少）
你CE起碼要2x分再加AL有兩條C仔先入到ee
班DSE雞諗住舊制第一次未醒第二次考AL可以發力？
中大工程都冇得你讀呀

再講如果你係有料，舊制同新制你都會係入到大學嗰批

啲DSE雞將教育學制同個人經歷撈埋一齊講
自然Logic亂晒龍

好彩呢到仲有班AL前輩喺到屌醒班DSE雞
過多幾年都唔知點算
班DSE雞將歪理講一百次就會變成真理

中英文無3 上到大學根本係食得屎
中文要學嘅係分析 判斷 理解內在含義 整合資料 如何表達等等

呢d能力向大學寫論文/Present好有用

唔好話咩求其2左中文 上大學練返咪得囉

上到大學根本已經係無時間比你練中英文 d精神係落曬向你d學術科

次次見親d人剩係識自己做 一叫佢表達就一舊屎咁 講到語無倫次

做野就剩係識抄抄抄 人地係叫你參考

即係base on你抄嘅野去拓展返一樣新嘅見解

次次同呢d人同group
我真係好質疑中文3係咪真係夠入大學

利申:第一屆dse
讀緊MSc + 讀完BEng(Hons)+做左野2年

所以咪話 DSE果堆 過撚左DSE 入撚左大學 就以為自己係人中之龍 好撚柒叻 但佢地根本唔明白 依家學歷貶值得好緊要 當年經AL入大學同依家經DSE入大學 係兩樣野黎

唔係話老屎忽 話DSE 點點點 只係想講 依家入大學 真係唔代表你係勁 只係考既人少左 學位又多左 考既野又易左

大學四年制好過三年

好多AL撚考完AL都係一部考試機器
入到大學接觸群體同社會先成熟啲
但大學得三年，眨下眼就已經要出嚟做野
根本冇時間又返intern又exhcange做生涯規劃

依家四年大學已經好幸福

至於啲Prof話DSE雞數底差
其實根本就係啲Prof懶撚過閪唔想嘥心機教
喺佢地眼中，最好啲中學生入大學之前就已經學晒UG課程
就好似出嚟做野請人
最好入到嚟唔使教，全部自己埋位做野

畀多一年時間都補唔返個底就算吧啦

作為第一年dse生表示: 屌你老母我真係白老鼠

第一年考 ，份卷係點又唔知，分點計又唔知，大學入學排位係點又唔知，真係到去考果日打開份卷先知

後來幾年後先知好多課程內容刪減左 第一年讀最多野

果時仲要on9到將CE同AL Pastpaper都操
利申: 6科4 英文3

一個學制轉變一定會有班白老鼠受害

但只要個學制係設計得好
長遠係好事

只不過依家新高中學制仲柒過舊制

但好多人都係混水摸魚跟住一齊屌

其實我想講 三三四原意係好

問題係外國到High School已經會分 升學 定 就職
因為並唔係所有人都擅長同喜歡讀書，好多讀完HighSchool已經出黎做野

但香港就強行將所有人都迫落去考試，變左有好多根本唔想讀書既人都迫埋落去

不過講呢啲都無用 做教育局局長果個都唔撚係做教育出身 佢識條撚咩

神技都係技能唻
某程度上重要到工作寫paper 都關佢事
所以以前呢科佔分重係有原因
講到尾呢啲實用語文科 係好著重邏輯

AL same

無錯呀
無人要你地呀！

為人師表就講少兩句粗口啦

廢柴理論

聽唔少咩埋沒人才
根本中英3唔洗溫都考到啦人才

Ching 冇追post 你係咩立場
睇唔明張圖

愛因斯坦成績係
語文（德語） 5分
法語 3分
英語 - 意大利語 5分
歷史 6分
地理 4分
代數 6分
幾何 6分
畫法幾何 6分
物理 6分
化學 5分
自然史 5分
素描 4分
工程圖 4分

睇真啲就知愛因斯坦無論係文科定係語文科都冇班所謂數理天才講到咁差
埋沒人才

點解零舍係中大 aim hku ust 都要認真讀架

6分滿分

但重點係
啲人講到個學制搞到愛因斯坦喺香港都入唔到大學

但實情人地語文能力班『數理天才』講到咁差

相反好多所謂數理天才就算大學餵埋你食話中通唔達標都照收
佢地都係入唔到

因為佢地絕大部分都係數理科得5-5*既薯仔

樓主d point 我冇回應 剩係想講返咩中英文唔應該出現既野

我從來冇聽過身邊所謂有些少才能既人係擔心過中英文拎唔到3 反而係大家都驚拎唔到星

根本中英文d卷係似考緊你個人既資料整理 邏輯判斷 從已知再作出合理延伸既能力 唯一要審視既卷可能係寫作 因為有些少係主觀評分

講真 中英好難點溫 因為正正係個人能力既分野
得寫作可能用公式速成

但拎3好基本下話

因為中大計會考分比較重

背後仲多野 人格 智商 服從性 ... 條路好長 起碼二代就開始爆出黎

我93上咗尾班車

我可以話你知兩者一樣係垃圾
CE 裸考15-16分過嘅大有人在
考完CE唔會令到學生珍惜讀書機會
反而好多人過咗CE鬆懈咗導至AL炒車就真

就算改咗考試制度
填鴨教育嘅本質無變過
學校教學模式咪又一樣
有邊間學校改制之後會脫胎換骨？
無，一間都無

唯一得著係公開試經驗 令人考試更淡定
同埋學校清靜咗少咗一大堆MK

你要改變香港教育
一定要剷起成個垃圾正苦
教育制度砍掉重練

咪係
3都拎唔到
返去做毒撚可能好啲

行六年制唔係一個問題
個問題真係一試

人哋國家六年制都有個初中試啦

另外數理科又真係一個問題
而家實在太淺，根本好多科要規定基本微積分係必須

AL係可以偷左人地個分架
你係學校SBA 考包尾 但WRITTEN 最好，你SBA 會攞左第一名個分

語言同語文都分唔到
學人講廢咗中文科

斷中文腳Lm

DSE都係咁

DSE唔係!

係咁架咩
我淨係知成班同學考得差
就算你考得好 佢sba分都會調整你
姐係話你啲同學廢你都唔使旨意有A

英國都會考英文，唔係你識講就係叻。不過我都同意個考試反映唔到學生能力

要考文言文真係完全唔知點解釋
作文又要你學抒情文描寫文
離地到

好心就將呢d內容轉去中國文學, 將文學改成好似數學m1 m2咁既component

係得中文會咁 ，又唔見英文會咁
其實應該廢咗中文，建立粵文就啱
根本粵語同中文係兩個語言，而家比啲支那狗屈粵語係under中文，而講中文=speak putonghua
兩個唔同語言咁樣比人屈粵語係方言

CE AL 係辛苦得黎學到丁點對大學同投身工作有用既知識
DSE係辛苦得黎令莘莘莘學子迷失方向, 加無左全面既文科/理科訓練

你學校SBA 考第幾?

英文同英語
平時少講英語呢個詞彙
但語文同語言的確係兩樣嘢嚟
就算推廣粵文
粵文同粵語都係兩樣唔同嘅概念

考dse嗰班好似能力心態都真心比較差 唔知點解

起碼一定唔會係中文先
中文同我地嘅語言根本差好遠

有得俾我揀CE + AL 三年大學，定DSE 4年大學，肯定係DSE
一試定生死，肯定好過兩次，過左一關仲有另一關更難+難到無用既野讀
仲可以讀多年大學
學得深唔代表好架，學啲有用既野先得架
學呢個post 既例子，真係有人唔夠分被迫讀bio chem stat 的

利申：AL

講真佢地成日講到必修科搞到冇時間精力去溫術科

我就唔見得al有幾多時間

剩係一科UE已經屍橫遍野
班數理毒撚應該死得仲慘

DSE中文同通識根本從來都唔需要特登去溫
你又唔係要5**
平時有留意開就夠
英文又淺過UE

我就真係r晒頭

利申中文同通識裸考

係香港課程PK 啫，當年資訊唔流通，我細個已經對programming 有興趣，中三開始睇php + JavaScript，誤信我阿哥話Amath 難唔好讀，結果AL 讀左phy, Chem, bio，無得揀最好既it 科phy, pure math, computer (AL)

Computer (AL) <—- 呢科先係AL 既程度，但一年得二百幾個人讀，無乜學校開
Computer Application (AS) <— 呢科教既野同ICT 一樣咁垃圾，難度只及AL 四分之一，正如而家既無用ICT 難度只及DSE 其他科phy, Chem, bio 既1/2-1/3

利申：中文會考廿六篇課文溫左4篇就去考，覺得DSE 唔使考範文好正，但而家又加返落去⋯

AL CS
不過當時連大學CS都唔睇
又少人讀

不過對ee cs嚟講，CS課程遠比Chem同bio有用
Chem既認識純粹用嚟Fuifill大學Foundation sci course既要求同教Semiconductor會提到（不過中三chem底都會明嗰種）

依家DSE已經好幸福

利申Phys ICT M2，呢三科係我最想讀

你考DSE 果時既ICT 係乜module? 除左coding 其他multimedia, database, network 課程基本上係廢...coding 係應該獨立教既最重要既core野來，唔係其他唔重要，但係肯定coding 排先

Coding 教既都係淺到hi hi, 考既只係大學其中一個course學3 weeks 既野，好似學到linkedlist, binary search, stack, queue 就算？
學埋啲4th gen programming Lang 有乜def, 係邊隻有鬼用咩
Mc 有啲都on9，social media 點樣唔中陷阱，人體工學咁既廢野都問得出

其實都係基礎入門啫
最後都係入大學/做野先學

我讀ee冇掂過Networking
依家做Networking同考CCNA都有少少用得著既地方

個個都中六畢業學位虛高，違反常理。人人有唔同才能，唔一定岩讀書，如果高中三年去技術學校專研手藝一門，反而更能實踐stem目標

香港無人肯面對低學歷做技工工種
你問下發明呀蘇班仆街

Sorry

唔少學生初中都會攞簡化咗既文學作品黎做英文科既reader。咁啲老師教英文嗰陣係咪唔洗叫學生睇Roald Dahl，Charles Dickens，George Orwell甚至Shakespeare既作品？

文學同語文根本冇可能完全分開。就算英文係second language，用途集中係workplace同academics，英文教育都冇完全同文學分割開，考試都會照樣出現short stories甚至poems and songs，大家係咪要投訴埋英文科離地？

不過要知點解識d in trigo 要讀深D ge math先知

有CE，可以令到學生早啲面對未來係咩一回事
CE炒左迫佢地選擇同諗清楚要繼續續定做野，選擇好條路到時再炒都冇猶豫
DSE炒左都未諗好自己想點 第時想做啲乜，但係青春就已經比當年既CE生失去左兩年朝目標行既時間

都係用sum to product+special limit去做偽證㗎啦
要解呢兩個先煩

以前成日覺得港共係想推快啲人出黎做野交稅
好多中五升唔到上去會重讀
中七考唔到大學又會重讀
以前乜都好，中五又唔會太驚最多都係重讀
又有啲人係中三中五已經出黎做野，唔會學位過盛
以家周街大學生，競爭大咗好撚多
遲啲乜位都係大學生做，但人工一樣

我諗教同考係兩回事?
syllabus到recommend老師教又係咪一定要考?
其實初中都有大把時間去教番岳陽樓記，陋室銘等等

CE AL 雙考試制其實係英國佬留落嚟嘅一項德政。雖然考果陣好撚痛苦，但往後不論讀大學、投身社會，你會發覺以往嘅考試制度培育嘅學生、勞動力係比較優勝。

搞清楚，唔係話人嘅質素唔同，係培育過程同效果唔同咗。

而家卷二有逼你一定要寫抒情文？ 英文閱讀卷都出現過short stories同poems啦

但唔學trigo上到大學一學ode multivariable calculus

點解要廢中國文學，唔係stem你唔啱讀唔代表呢科有問題，中國文學基本上算課程最貼AL

搞清楚
係分唔到4-5**既

但拎2嗰啲冇得賴

似係你屈多啲喎

依家邊個講中文=speak putonghua先

大部分中學都係用緊廣東話教中文
反而係啲普教中既學校睇勢色唔對轉返做粵教中喎

粵語入文呢樣野仲有得討論
但唔該就唔好主觀覺得用中文就係大中華

唔通美國獨立完就要整個美文？

講唔通

離開香港睇下個世界
中日韓，星馬泰，歐美澳指個隻中文都係指普通話
speak chinese=ni hao，wo zai shuo zhong wen 我
美國人講英文同英國人講英文溝通到，叫英文有咩問題
香港廣東話同廣州廣東話溝通到
我地叫香港語做廣東話又有咩問題
但普通話同廣東話溝唔溝通到呀
真係大中華膠到

支那同港共政府一直張粵語同中文綁埋一齊就係想你地覺得我地講中文就係中國人

笑撚左

咁你應該支持廣東獨立而唔係香港獨立喎

美國人講英文=英國人
新加坡人講英文=英國人

咁都比你咁覺得
我都唔知講咩好

人地獨立咗啦on9
但香港未獨立吖ma on9仔
你獨立咗，我話撚知你叫粵語做香港語定中文定連登話啦

粵語入文=語言獨立=>香港獨立

勁

你鍾意咁樣y曲我嘅意見都冇計
得閒又有錢嘅話建議你去多啲唔同國家睇下人地係點樣諗中文

Logic亂撚到呢

香港人口好大部分都係廣東移民同難民組成
粵語又係廣東話

點解唔係搞廣東獨立而唔係香港獨立呀？

我個人只要可以達致主權在民，治權在港
獨唔獨立根本冇所謂

但你地用埋啲漏洞百出既理論係獨立唔到

點解唔係搞廣東獨立而係香港獨立呀？*

ue 真係惡夢
語感未浸到點溫都係唔掂
當年ue E
人大左睇番啲卷先覺得個難度可接受

on9完未
獨唔獨立冇所謂 ，比支哪呃咗咁耐仲信支哪
大中華膠上身咁
死都要攬住中文唔肯放
最簡單，自己上youtube search下learn chinese
全部都係蝗語黎
多個分別就係多個獨立嘅原因
一世痴住支哪，粵語只會係二等語言
知唔知點解irish，沖縄語呢啲會消失
就係因為淪落為二等語言
都係個句，有時間嘅，接觸下出面嘅世界
唔好日日係連登自 high
irish同english一樣係溝通唔到，但睇字可以估到意思
沖縄語同日本語一樣

你接觸下出面既世界就真
新加坡呢啲國家就係行緊多語言，又學英文又學中文又馬拉話
咁依家新加坡人係咪英國人呀？係咪中國人呀？定係馬拉人呀？
新加坡人就係新加坡人

我就真係唔明所謂語言獨立同主權獨立有咩關係

主權獨立根本就係國際形勢使然
你有幾多所謂獨立既理由係冇用架
要講理由香港一早有大把理由獨立啦

如果你覺得咁做有用，我唔阻你 慢慢

咁人地係主修英文，其他語言只係輔佐
btw，你鍾意點諗都好，真心建議你識多啲外國朋友睇下佢地點睇中文
你咪繼續揸住中文唔好放囉
我嘅母語係粵文唔係你個啲中文

同意文學同語文無可能分開
讀緊岳陽樓記，陋室銘等等文學作品先覺得似係學緊中文
課程cut左我覺得好可惜
考埋啲技能野好無謂 覺得似考技能多過似考中文

你唔係讀左咁多年中文既話，可能連普通成語都只係識得少少

睇文深小小既字都唔識，諗下你學個贏字學左幾耐

講咩鳩

通識轉pass fail

英文 必修

中文 數學轉選修咪完

點解中文要轉選修

因為文科又屌數學冇用理科又屌中文冇用，最簡單咪變哂electives

修唔修自己揀，第時唔後悔咪得

其實理科係咁cut係為左就必修科

屋企環境唔支持係主要原因，retake會令到屋企承受好大心理壓力，跟住無咩support，反而ce到al都係直升

頭痛醫頭咁搞教育遲早出事

學生屌呢樣就改邊樣
你改得邊樣？
啲學生一定最想唔考公開試
咁你係咪成個考試cut左去

諗教育政策一定要跟原則

香港目前係中英並行既城市
所以中英必修一定冇走雞
你將中文變做選修其實等於廢科

通識我就不嬲主張fail pass credit/distinction三等制

要入大學起碼要pass
credit就畀啲教育學科同醫科法律用嚟收生

升到al先講啦

阿豬阿狗都升到咩

一半人都唔知有冇

中文如果係有用嘅d人自然會去修㗎啦，變唔變廢科又唔係睇係咪必修。

ls夠係必修，一樣係大學眼中變廢科

講到尾我覺得要俾學生有選擇權，如果個學生覺得有科冇用嘅咪唔好逼佢讀

反正逼佢又浪費師生時間同資源

其實有d用，不過大學多數用Euler formula (即係e）

中文如果係有用嘅d人自然會去修㗎啦
點為之有用？

咁講全部科變選修啦
如果係有用既啲人自然會去修架啦

咁樣我冇意見

你講得啱。點為之有用個個人定義唔同
理科生咪會覺得冇用，反之文科生就可能覺得有

另外，我話覺得中文要變electives 唔等於要滑坡到所有科都變electives, 2者之間冇關係

就算有，都係果樣嘢，個學生覺得有用就會take㗎啦

咁點解唯獨英文要必修？
有用冇用唔係應該等學生自己決定咩

定係你講呢番說話之前已經有晒agenda

英文要必修係因應大學情況而定

確保到個學生有一定程度嘅英文能力

而如果個學生冇諗住入u/中6畢業就返d唔使英文嘅工咁當然又係冇用

講到尾就係中文唔用咁多時間訓練唔會令到學生中文能力差異大

但英文就會

咁你即係本身都有bias啦 講野

英文咁有用
個個學生狗衝啦

使你變做必修？
再講大學咁睇英文
將英文個比重加高咪得囉
同樣道理大學需要學生有某科能力
將佢地個收生比重加高咪得囉

咁點解得英文要必修，其他科就選修？
我讀大學中文系又要英文能力？

根本就講唔通

英文係最緊要都算係共識嚟吓嘛，咁都算係bias咩？英文作為世界流通語言，重要在係因為要嚟溝通同睇readings用

咁緊要嘅一科作為必修唔覺得有咩過分。

你一路都將英文當成同其他科個地位一樣嚟講係唔準確

你講到英文咁緊要
就算變做選修班學生個個都拎佢做膽啦
使你變做必修？

無錯，英文科地位可能同其他科不可同日而語

個個問題係對其他科你就話有用冇用等學生自己決定，有用自然就會有人去take
但英文科你就話英文好緊要好有用，所以當做必修唔覺得過份

到底你知唔知自己講緊乜

究竟有用係要變做必修定係要等學生自己決定呀？

唔好急住答我，你自己慢慢諗清楚

btw唔好諗住用啲Logical Term拋我

講語句邏輯我已經再唔係大學Course level

你地自己唔識諗怪得邊個？
利申：Band3 DSE升三大

所以咪話你一路當英文同中文係同等地位嚟講係錯，你個盲點就係lee到

英文係必修係唔需要討論，太強勢亦對學生未來有幫助

中文必唔必修就係睇學生覺得有冇用，所以先變electives

一開始我已經講有冇用係由學生去決定，但英文嘅存在太重要，所以已經決定咗係必修

怕你睇唔到我講多次

你將中英文當同等地位睇係你嘅盲點，中英文嘅所謂有用/冇用係唔同水平

講1,2個term就話人拋你，係咪咁易就覺得俾人挑戰

你話中英文地位唔同咪又係源於英文『有用』
你答我：你話英文係國際通用語言，對學生未來有幫助，係咪即係講緊英文好『有用』先？

話人盲點你到底知唔知醜

我就不嬲唔會用『有冇用』去決定某科應唔應該變做必修既
要有用既家政一定要變做必修科
無論幾多歲都要識打理自己同識煮飯

同埋要有用
取消新高中學制
個個讀完中三強制送去讀中專

最實用

我冇所謂架

反正呢到唔會刪post

一方面話英文好緊要好有用所以無容置疑一定要變必修
另一方面就話其他科有冇用就選修等學生自己決定

咪畀大家睇你幾有Logic囉

用主觀意願而唔係客觀事實去做決策註定出事

英文科拉出嚟獨立討論獨立處理，英文科以外嘅俾學生自己揀

好難明咩

咁點解英文科一定要獨立處理？

一路都講緊客觀嘢㗎啦，我最開頭已經話因為世界嘅潮流係英文重要所以先有後面嘅事，咁都算主觀？

你話中英文地位唔同，英文『重要啲』咪又係源於英文『有用』
你話英文係國際通用語言，對學生未來有幫助，係咪即係講緊英文好『有用』先？

你都係答左我先啦

因為英文科嘅重要性令到佢需要被獨立處理

咁點解佢咁重要先

英文科係有用，當然係

我知你想講咩，你想講有冇用係由學生決定但依家我又話英文係有用嘛

所以我先講返話英文科個case同其他科唔同

講咗好多次

學術研究又好，溝通又好，如果英文能力爭d就會對學生帶嚟好大影響

咪咁即係你口中既『重要』嚟嚟去去都係源於佢『有用』

咁我咪問你點解英文要獨立討論？其他科有冇用就等學生自己決定？
英文科真係咁有用，你咪等學生自己決定囉

其實你一開始就已經有晒agenda，我同你再討論落去都冇意思

英文係學術最廣泛嘅語言

我讀中文系既話又要用英文？

我同你講，如果用『有冇用』去判斷一科應唔應該做必修科

Sorry，呢到唔會有一科係全部人都適用
包括我話人人都要煮飯既家政，因為唔係個個都係自己煮架嘛，搵工人咪得囉

我會講英文喺好多地方都會用到

有無用咁意味嘅係你有用佢先會有用
反之亦然

但係有時係逼不得意要用英文
因為英文係容易入腦
唔似其他language要勁多年去浸

加上世上好多地方教制都用緊英文
（因為好多學術權威 英文本方便users)
而好多term已經有英文versions

英文vocab嘅意義唔會vary得太緊要
其他language我唔知啦

但係學英文算係有備無患咁

all of the above is my preference

咁我覺得要必修埋拉丁語

話晒拉丁語係以前學術界通用語言

我唔明點解喎

以前還以前

閣下唔睇吓幾多有學術嘅地方係用英文?

就憑唔係全部文獻都有英文翻本

翻譯*

AL先係生不逢時
考dse應該入左神科

但係英文作為auxillary嘅language確實係最方便

我想講嘅係，英文做second language 其實係因為佢嘅歷史地位
歷史意義都唔及其他自dark age, renaissance, medieval 開始發揚嘅language

睇你地D留言 公開試換左個款 似乎弊病都係一樣
十幾年前AL都係咁既感覺
但家貧無得唔玩

其實大學生咪又on99
3年定4年唔會好大分別
真正成熟起碼要出黎做野接觸個社會啦

多人讀大學某程度都唔係壞事嚟嘅，起碼人人都有追求知識嘅機會
咁但係工就淨係得咁多，你要接受到讀完大學都要做返普通工，因為最後都係比大學嘅名氣

但係依家正正就係好多大學學位都係讀嚟托
讀嘅嘢虛無縹緲讀完4年唔會知自己讀過啲乜
如果話追求知識其實根本絕大部份人都係Hea住求其入個degree就算

咁又係嘅，啲人以為自己讀到普通大學就係天之驕子咁，然後搵唔到啲佢地以為自己有料勝任嘅工就係到怨天怨地
其實講真讀三大都唔保障有好工做啦
個人覺得如果你真係10幾分入大學嘅就唔好以為自己入到就睇高自己咁，真係安安定定入去學知識好過啦

我將2012, 2011 AL的相關數據放咗上網頁
有興趣睇埋其他科目嘅話可以入去睇下

最撚騙局的，一定係母語教學 我中五成績唔錯，但係英文真係好廢，上到中6，就知道自己根本無可能考到ue，再加上好多其他科的資料都變曬做英文，想去咩野補習天王到上下堂都唔得，因為唔會有中文教的。當然英文差, 其中有好多係我自己的原因。但係一上到中6，同好多插班生一齊時就會感覺佢地英文好過我地原校生好多(我中學band5的，中6黎得的都係會考成績唔好，而原校升到中6的都校內的所謂高材生) 根本佢地唔會考唔到ue，合格係完全無問題，相反原校果班好多人其他科的成績好好，但係英文都係唔掂。同埋重要重考ce的英文，要去考b卷，考過了先有得入大學。母語教學我覺得真係最撚垃圾的。